{
  "What is Robonomics network?": "Robonomics란 무엇인가요?",
  "Robonomics is an open-source platform for IoT applications which enables the exchange of technical and economic information in the form of atomic transactions between user applications, IoT services, and complex robotics.": "Robonomics는 IoT 애플리케이션을 위한 오픈 소스 플랫폼입니다. 저희는 사용자 애플리케이션, IoT 서비스, 복잡한 로봇공학 사이에 원자 트랜잭션 형태로 기술 및 경제 정보를 교환하는 차세대 인터넷 기술(Web3)을 지원합니다.",
  "Get started": "시작하기",
  "Explore Robonomics": " 로보노믹스 살펴보기",
  "Robonomics is an open-source technology for IoT market available for everyone. Read an executive summary to know more": "로보노믹스는 누구나 사용할 수 있는 IoT 시장을 위한 오픈 소스 기술입니다. 자세한 내용을 보려면 개요서를 읽어보세요",
  "Get XRT": "XRT 받기",
  "XRT is the utility token that make it possible to control IoT devices on top of the Ethereum network and the Robonomics parachain": "XRT는 이더리움 및 로보노믹스 파라체인과 더불어 IoT 장치를 제어할 수 있게 해주는 유틸리티 토큰입니다",
  "Use a Dapp": "Dapp 사용",
  "Take a look at the Beta version of decentralized application for managing IoT devices": "IoT 장치 관리를 위한 탈중앙화 애플리케이션 베타 버전 살펴보기 ",
  "Start building": "구축 시작하기",
  "Learn Robonomics through tutorials and practically useful experimenting in Robonomics WIKI": "로보노믹스 위키에서 실질적으로 유용한 실험과 튜토리얼을 통해 로보노믹스에 대해 알아보기",
  "Robonomics objectives": "로보노믹스 목표",
  "Based on the achievements of cloud platforms, Robonomics aims to offer the IoT market safer and more advanced Internet solutions at every stage of human-machine communication. There are the main tasks for which Robonomics is being developed": "로보노믹스는 클라우드 플랫폼의 성과를 바탕으로 인간-기계 통신의 모든 단계에서 IoT 시장에 보다 안전하고 진보된 인터넷 솔루션을 제공하는 것을 목표로 합니다. 로보노믹스가 개발되고 있는 주요 작업 분야는 다음과 같습니다",
  "IoT device management with a decentralized cloud": "분산 클라우드를 통한 IoT 장치 관리",
  "Blockchain networks have all the parameters to ensure the highest level of security for device launch and receiving telemetry. Interaction with a device can actually be described by changing the state of the digital twin stored in the blockchain network and delivering information about these changes to the physical device. In the case of using a permissionless blockchain, we can be sure of the global availability of providers, as well as a high level of data protection of the digital twin from unwanted changes.": "블록체인 네트워크에는 장치 실행 및 원격 측정 수신을 위한 최고 수준의 보안을 보장하는 모든 매개변수가 있습니다. 장치와의 상호 작용은 실제로 블록체인 네트워크에 저장된 디지털 트윈의 상태를 변경하고 이러한 변화에 대한 정보를 물리적 장치에 전달하는 것이라고 할 수 있습니다. 비허가형 블록체인을 사용하는 경우 공급자의 글로벌 가용성과 원치 않는 변경으로부터 디지털 트윈의 높은 수준의 데이터 보호를 확신할 수 있습니다.",
  "Techno-economic transactions between humans and machines": "인간과 기계 간 기술-경제 거래",
  "We can talk about institutional achievements in terms of access of automated systems directly to digital markets through cryptocurrencies and smart contracts. For example, Ethereum already implements most of the basic tools of economic activity. The applications created today to connect the end user and IoT devices will be much more efficient if the payment and terms of service are inseparable from the launch parameters of the device.": "가상화폐와 스마트 계약을 통해 자동화 시스템이 디지털 시장에 직접 접근할 수 있다는 측면에서 제도적 성과에 대해 이야기해보겠습니다. 예를 들어, 이더리움은 이미 경제 활동의 기본 도구 대부분을 구현하고 있습니다. 최종 사용자와 IoT 장치를 연결하기 위해 오늘날 생성된 애플리케이션은 지불 및 서비스 조건이 장치의 실행 매개변수와 분리될 수 없는 경우 훨씬 더 효과적일 것입니다.",
  "Serverless IoT applications for users": "사용자를 위한 서버리스 IoT 애플리케이션",
  "The question of the privacy of users of modern applications should not be stuck in the inability of companies to use modern advances in the field of web3. There is no need to authenticate or require connection to specific servers to access telemetry and control the device.": "최신 애플리케이션 사용자의 개인 정보 보호 문제는 기업이 web3 분야에서 최신 기술을 사용할 수 없다는 점에 얽매여서는 안 됩니다. 원격 측정에 액세스하고 장치를 제어하기 위해 인증하거나 특정 서버에 연결할 필요가 없습니다.",
  "Learn with Robonomics": "Robonomics 배우기",
  "Introduction course": "소개 과정",
  "Dive into the problems that arise around building modern Internet of Things applications and possible solutions with web3 technologies and Robonomics tools for IoT developers and users.": "현대적인 사물인터넷 애플리케이션 구축 시 발생하는 문제와 웹3 기술 및 로보노믹스 도구를 사용한 IoT 개발자 및 사용자의 가능한 해결책에 대해 살펴보세요.",
  "Boston dynamics spot software developing": "Boston Dynamics Spot소프트웨어 개발",
  "We are excited to introduce you the Spot SDK educational program! Our goal is to get you familiar with Spot’s SDK and allow you to test your skills remotely using a Boston Dynamics Spot robot in our lab.": "스팟 SDK 교육 프로그램을 소개해 드리게 되어 매우 기쁩니다! 저희의 목표는 스팟 SDK에 익숙해지도록 도와드리고, 저희 연구소에서 보스턴 다이내믹스 스팟 로봇을 원격으로 테스트할 수 있는 기회를 제공하는 것입니다.",
  "Sovereign smart home with robonomics and home assistant": "Robonomics그리고Home Assistant주권적인 스마트 홈",
  "In this course, you will go through all the steps required in order to build your own sovereign smart home, the main advantage of which is the safety / privacy of user data.": "이 강좌에서는 사용자 데이터의 안전/개인 정보 보호의 주요 이점을 가진 자체 주권적 스마트 홈을 구축하기 위해 필요한 모든 단계를 진행합니다.",
  "Shop": "가게",
  "Science papers": "과학 논문",
  "Books": "서적",
  "Logo and assets": "로고 및 자산",
  "Blog": "블로그",
  "Ambassador program": "대사 프로그램",
  "Contacts": "연락처",
  "White Paper 2022": "화이트 페이퍼 2022",
  "Timeline": "타임라인",
  "Tokenomics": "토큰노믹스",
  "Parachain": "파라체인",
  "User (D)App": "(D)App 사용자",
  "Function request": "함수 요청",
  "Report": "보고서",
  "Control": "제어",
  "Log": "로그",
  "IoT Device": "IoT 장치",
  "Decentralized application": "분산 어플리케이션",
  "Digital twin": "디지털 트윈",
  "IoT / Smart device": "사물인터넷(IOT) / 스마트 기기",
  "Robonomics tokenomics": "토큰노믹스Robonomics",
  "is the utility token that will make it possible to control IoT devices on top of the Ethereum network and the Robonomics parachain in Polkadot ecosystem.": "는 이더리움 네트워크 상에서와 Polkadot 생태계의 Robonomics 파라체인 상에서 IoT 기기를 제어할 수 있게 만드는 유틸리티 토큰입니다.",
  "The task": "작업",
  "Be aware of scammers": "사기꾼에 주의하세요",
  "please use only well known markets to exchange XRT. Do not send your tokens to accounts that are given to you in private messages whatever transaction you would like to carry out (buy or sell token). If you received any ‘loud statements’ about Robonomics token (scammers often use something like airdrop announcement), please check this website(https://robonomics.network/) or our": "XRT를 교환하기 위해서는 잘 알려진 마켓만 사용해야 합니다. 구매나 판매 토큰을 포함한 모든 거래에서, 개인 메시지로 제공된 계정으로 토큰을 보내지 마십시오. 로보노믹스 토큰에 대해 어떠한 '큰 발표'도 받았다면 (사기꾼들은 종종 에어드롭 알림과 같은 것을 사용합니다), 공식 업데이트를 위하여 로보노믹스 네트워크 웹사이트(https://robonomics.network/)나",
  "for official updates. Be careful, be safe.": "확인하십시오. 조심하세요, 안전하게 거래하세요.",
  "XRT in Ethereum": "이더리움에서의 XRT",
  "Implementing Robonomics project in 2015 - 2018, the project team needed to find a connection between the provision of a useful function by Robonomics Network, namely the launch of IoT devices according to the robot-as-a-service model, and the reimbursement of the costs to Robonomics providers for gas fees in Ethereum. We needed to think about the lifecycle of each individual smart device’s liability to perform a service. As a result of the early R&D in Robonomics, the team came up with a mechanism for mining new tokens to reward each created robot-as-a-service smart contract. This model remains viable for future of Robonomics on Ethereum, but only with a significant improvements in Ethereum.": "2015-2018년에 Robonomics 프로젝트를 구현하면서 프로젝트 팀은 Robonomics 네트워크가 유용한 기능을 제공하고, 즉 로봇 서비스 모델에 따라 IoT 기기를 시작하는 것과 Ethereum의 가스 수수료를 Robonomics 제공자에게 보상하는 연결점을 찾아야 했습니다. 각 개별 스마트 기기의 서비스 수행 책임 주기를 생각해야 했습니다. Robonomics의 초기 R&D 결과, 팀은 새로운 토큰을 채굴하기 위한 메커니즘을 고안하여 생성된 각 로봇 서비스 스마트 계약에 보상을 제공하였습니다. 이 모델은 Ethereum의 중요한 개선이 이루어져야만 Robonomics의 미래에 대해 유지될 수 있습니다.",
  "Read this to know historical background and long-term plans of team for XRT in Ethereum ecosystem.": "이 글을 읽으면 이더리움 생태계에서 XRT 팀의 역사적 배경과 장기적인 계획을 알 수 있습니다.",
  "Etherscan profile": "프로필Etherscan",
  "View token smart contract and transactions in Ethereum network here.": "이곳에서 이더리움 네트워크에서 토큰 스마트 계약과 거래를 확인하세요.",
  "Coingecko markets": "시장Coingecko",
  "Here you can find CEX and DEX markets for trading XRT.": "여기에서는 XRT 거래를 위한 CEX 및 DEX 시장을 찾을 수 있습니다.",
  "XRT In Polkadot": "폴카닷에서 XRT",
  "Moving from Ethereum to Polkadot, we need to do a “scaling up” in tokenomics. Parachains in the Polkadot ecosystem are not the equivalent of a smart contract, but are a fully programmable blockchain that leases a segment of the overall network.": "이더리움에서 폴카닷으로 이동할 때 토큰 경제학에서 '확장'을 해야 합니다. 폴카닷 생태계의 파라체인은 스마트 계약의 동등한 것이 아니라 전체 네트워크의 일부를 임대하는 완전히 프로그래밍 가능한 블록체인입니다.",
  "The actual payment on the part of Polkadot and Kusama parachains is long-term bonding of native Relay chain tokens (DOT / KSM) in sufficient quantity to win one of the auctions. The XRT in the Robonomics parachain supports slot renewal and rewards for stakeholders. The XRT burning mechanism underlying the activation of IoT subscriptions is designed to reduce inflation to a minimum, and in case of increased interest to zero.": "Polkadot 및 Kusama 파라체인의 실제 지불은 경매에서 승리하기에 충분한 양의 네이티브 릴레이 체인 토큰 (DOT / KSM)의 장기 바인딩입니다. Robonomics 파라체인의 XRT는 슬롯 갱신 및 이해 관계자 보상을 지원합니다. IoT 구독 활성화를 위한 XRT 소각 메커니즘은 인플레이션을 최소화하고, 관심이 증가하는 경우에는 제로로 줄이도록 설계되었습니다.",
  "Learn more": "네트워크 아키텍트의 트위터 쓰레드에서 자세히 알아보세요.",
  "in Twitter thread from our network architect.": " ",
  "Usage:": "사용 방법",
  "XRT can be used both to pay fees for performing transactions on the parachain or to purchase an IoT subscription that guarantees priority processing of device or user IoT transactions.": "XRT는 패러체인에서 트랜잭션 수행 수수료를 지불하는 데 사용하거나 장치 또는 사용자 IoT 트랜잭션의 우선 처리를 보장하는 IoT 구독을 구매하는 데 사용할 수 있습니다.",
  "Rewards:": "보상",
  "Throughout the year, the parachain issues a small amount of XRT to incentivize parachain collators.": "올해 동안, 파라체인은 작은 양의 XRT를 발행하여 파라체인 콜렉터를 인센티브로 부여합니다",
  "The parameter of the total reward": "콜렉터들에 대한 총 보상의 매개변수는",
  "for collators for the year is determined by on-chain voting of token holders, and can be changed by holding a referendum.": "토큰 홀더들의 온체인 투표에 의해 결정되며, 국민투표를 통해 변경 가능합니다.",
  "Use XRT": "사용하기XRT",
  "Buy IoT subscription in our decentralized application. Control your smart devices over blockchain without any centralized corporation observing.": "우리의 탈중앙화 애플리케이션에서 IoT 구독을 구매하세요. 중앙 집중화 된 기업이 감시하지 않고 블록체인을 통해 스마트 기기를 제어하세요.",
  "Subscan profile": "프로필Subscan",
  "View token statistics on top of Polkadot ecosystem.": "폴카닷 생태계 상단에서 토큰 통계를 확인하세요.",
  "Other questions": "다른 질문들",
  "What is RWS?": "RWS 란 무엇인가요?",
  "[Under development of core functionality] For engineers, Core Dev team will try to make different Robonomics usage models and the first step in this way is launching lifetime subscription token - RWS token. Each RWS token will give you 1 transaction per second (tps) from/to your IoT device over Robonomics Parachain. Activate your RWS token and make \"free gas\" transactions with prior to execute and predictable latency. Deactivate RWS token and trade it on DEX.": "[핵심 기능 개발 중] 엔지니어를 위해 핵심 개발 팀은 다양한 로보노믹스 사용 모델을 만들려고 노력할 것입니다. 이 방향으로 첫 번째 단계는 평생 구독 토큰인 RWS 토큰을 출시하는 것입니다. 각 RWS 토큰은 로보노믹스 파라체인을 통해 당신의 IoT 기기로부터/로부터 초당 1개의 트랜잭션(tps)을 제공합니다. RWS 토큰을 활성화하고 우선적으로 실행 가능하고 예측 가능한 지연 시간을 가진 '무료 가스' 트랜잭션을 수행하세요. RWS 토큰을 비활성화하고 DEX에서 거래하세요.",
  "What is AIRA/AIR ID?": "AIRA/AIR ID란 무엇인가요?",
  "Pre-XRT token distributed in 2017 as a autonomous part of futher Robonomics infrastructure on Ethereum. After successful launch of Robonomics over Ethereum in 2019 AIRA tokens was connected to created infrastructure of the project through": "Pre-XRT 토큰은 2017년에 이더리움 상의 Robonomics 인프라를 자율적으로 확장하기 위해 분배되었습니다. 2019년 Robonomics가 이더리움에서 성공적으로 출시된 후, AIRA 토큰은",
  "ambix smart contract": "ambix 스마트 계약을",
  "which guaranteed autonomous and independent process of swapping pre-XRT to ERC-20 XRT.": "통해 프로젝트의 생성된 인프라에 연결되어, Pre-XRT를 ERC-20 XRT로 자율적이고 독립적인 프로세스로 교환할 수 있게 보장합니다.",
  "of the Robonomics token is to ensure the operation of a decentralized network for the maintenance of Smart Cities and Industry 4.0 in blockchain infrastructure. In order to achieve this goal, the token economy needs to reflect the incentives for the implementation of the network.": "Robonomics 토큰의 역할은 블록체인 인프라에서 스마트 시티와 4차 산업 혁명의 유지보수를 위한 분산 네트워크 운영을 보장하는 것입니다. 이를 위해 토큰 경제는 네트워크 구현을 위한 인센티브를 반영해야 합니다.",
  "Token distribution": "토큰 분배",
  "Try our Dapp": "Dapp을 시도해보세요",
  "In addition": "게다가",
  "you can operate XRT within blockchains using tools provided by different independent teams in Polkadot (Kusama) and Ethereum communities.": "다른 독립 팀들이 제공하는 도구를 사용하여 Polkadot (Kusama) 및 이더리움 커뮤니티에서 블록체인 내에서 XRT를 운영할 수 있습니다.",
  "Within the Kusama network, you have the capability use": "Kusama 네트워크 내에서는",
  "communication between the Robonomics parachain and other parachains using various decentralized applications (dApps):": "로보노믹스 파라체인과 다른 파라체인 간의 통신을 다양한 탈중앙화 애플리케이션 (dApp)을 사용하여 할 수 있습니다.",
  "Within the Ethereum network you can use decentralized application powered by the": "이더리움 네트워크 내에서는 탈중앙화 애플리케이션을 사용할 수 있습니다.",
  "Attention please": "주의하세요",
  "If you have been utilizing The Multichain service for bridge transactions, please refrain from using it at the moment, as it has been": "브릿지 거래를 위해 The Multichain 서비스를 사용하고 있다면, 현재 사용을 삼가해주세요. The Multichain의 공식 트위터에서",
  "announced": "발표되었습니다",
  "on the official Twitter of The Multichain.": "The Multichain의 공식 트위터에서.",
  "Decentralized application (dapp) works within Blockchain. It is open source and its data served on IPFS and Github. These techonolgies allow application be secure and transparent at the same time. Our developers are working both on the development of Robonomics’ application and on the libraries that you can use when building your own dapp.": "탈중앙화 애플리케이션(dapp)은 블록체인 내에서 작동합니다. 오픈 소스이며 데이터는 IPFS와 Github에서 제공됩니다. 이러한 기술을 통해 애플리케이션의 보안과 투명성을 동시에 확보할 수 있습니다. 로보노믹스의 개발자들은 로보노믹스의 애플리케이션 개발과 자체 디앱을 구축할 때 사용할 수 있는 라이브러리 개발 모두에 힘쓰고 있습니다.",
  "Digital Twin is one of the instruments provided by Robonomics Web Services (RWS). It acts as a digital version of the real-world equipment and copies all of its technical characteristics. It allows to make a decentralized app more responsive to the user’s commands.": "디지털 트윈은 로보노믹스 웹 서비스(RWS)에서 제공하는 기기 중 하나입니다. 실제 장비의 디지털 버전으로 작동하며 기술적 특성을 전부 복사합니다. 이를 통해 분산 앱이 사용자의 명령에 더 빠르게 대응할 수 있습니다.",
  "You can use Robonomics with a wide range of Zigbee smart devices to automate and control various aspects of your home/office or use it with ROS-based robotics for more complex industrial tasks.": "로보노믹스를 사용하면 다양한 Zigbee 스마트 기기와 함께 사용하여 집/사무실의 다양한 측면을 자동화하고 제어할 수 있으며, ROS 기반 로봇 공업 작업에 사용할 수도 있습니다.",
  "Do Androids Dream of Electric Sheep?": "안드로이드는 전기양을 꿀까요?",
  "Your email": "당신의 이메일",
  "Community & Contacts": "커뮤니티 및 연락처",
  "Get latest updates": "최신 업데이트 받기",
  "Tell us something if you want": "원하는 내용을 알려주세요",
  "Submit": "제출",
  "Something went  wrong :( Try again later": "문제가 발생했습니다 :( 나중에 다시 시도해주세요",
  "Want emails from robonomics": "로보노믹스 이메일을 받고 싶습니다",
  "Adding you to our special list...": "특별 목록에 당신을 추가합니다...",
  "Nice, you are in the list": "좋아요, 당신은 목록에 있습니다",
  "Something went  wrong. Try again later": "문제가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해주세요",
  "Robonomics art shop": "로보노믹스 아트 샵",
  "Welcome to our brand new online shop on": "의 새로운 온라인 샵에 오신 것을 환영합니다",
  "Our shop features clothing, accessories, home decor and other items that display our love for robotics, technology and art. You can find t-shirts, long sleeves, hoodies, shower curtains, pillows, blankets and other useful products with our unique designs made by Robonomics artists and processed production&shipping by fellows from Threadless. Enjoy!": "저희 가게는 로보틱스, 기술 및 예술에 대한 우리의 애정을 나타내는 의류, 액세서리, 홈 데코 및 기타 항목을 판매합니다. 로보노믹스 아티스트가 제작한 독특한 디자인으로 만든 티셔츠, 긴팔 티, 후드티, 샤워 커튼, 베개, 담요 등 유용한 제품을 Threadless의 동료들이 제작 및 배송합니다. 즐거운 쇼핑 되세요!",
  "Shop now on threadless": "Threadless에서 지금 쇼핑하세요",
  "alternative shop": "대안적인 가게",
  "The year began with a major achievement — Robonomics won the 20th parachain slot auction and": "해는 큰 성취로 시작되었습니다 - Robonomics가 20번째 파라체인 슬롯 경매에서 우승하고 Kusama 네트워크의 ID 2048로",
  "officially became": "공식적으로 파라체인이 되었습니다",
  "a parachain with ID 2048 on the Kusama network. The launch, datalog, DigitalTwin, liability functions and IoT subscriptions have become available to all users of the ecosystem. To provide details for this phase of the project, the core team has published the first chapters of the": ". 런칭, 데이터로그, DigitalTwin, 책임 기능 및 IoT 구독이 모든 생태계 사용자에게 제공되었습니다. 이 단계의 프로젝트에 대한 자세한 내용을 제공하기 위해, 핵심 팀은",
  "Robonomics Whitepaper 2.0.": "Robonomics Whitepaper 2.0.",
  "Robonomics 2.0 on Substrate has been released with support for XCM messages, and we began to open HRMP channels with other parachains (like Crust Shadow and Darwinia), whose functionality is extremely useful for us.": "의 첫 장을 게시했습니다. XCM 메시지를 지원하는 Robonomics 2.0 on Substrate가 출시되었으며, 우리에게 매우 유용한 Crust Shadow 및 Darwinia와 같은 다른 파라체인과 HRMP 채널을 열기 시작했습니다.",
  "At the same time, we have unlocked a strategy for introducing the IoT market to our protocol. Our experiments with IoT equipment led us to the concept of a sovereign smart home, one which is independent of centralized cloud service providers. We have developed our": "동시에, 우리는 우리의 프로토콜을 IoT 시장에 소개하는 전략을 개발했습니다. 우리의 IoT 장비 실험은 중앙 집중식 클라우드 서비스 공급 업체와 독립적인 주권 스마트 홈 개념으로 이어졌습니다. 우리는 Home Assistant 자동화 시스템과의",
  "integration": "통합을,",
  "with the Home Assistant automation system, and also designed our own": " 개발했으며, 또한 스마트 디바이스를 연결하기 위한 자체",
  "IoT gateway": "IoT 게이트웨이를",
  "for connecting smart devices.": "디자인했습니다.",
  "We have launched two big initiatives in order to increase community engagement —": "우리는 커뮤니티 참여를 증가시키기 위해 두 가지 큰 이니셔티브를 시작했습니다 —",
  "Robonomics Academy": "로보노믹스 아카데미",
  "Robonomics Ambassador Program": "로보노믹스 앰배서더 프로그램입니다",
  "Additionally,": "또한, 가을에는",
  "Robonomics Town Hall": "로보노믹스 타운홀이",
  "was held in autumn so that the Robonomics community could try out our governance mechanisms for the first time. Recently, the Robonomics team helped the DAO IPCI project obtain a parachain slot to present carbon offsetting service for smart buildings.": "열려 로보노믹스 커뮤니티가 처음으로 거버넌스 메커니즘을 시험해볼 수 있었습니다. 최근에는 로보노믹스 팀이 DAO IPCI 프로젝트가 스마트 빌딩을 위한 탄소 오프셋 서비스를 제공하기 위해 파라체인 슬롯을 획득하는 데 도움을 주었습니다.",
  "In 2021, our": "2021년에는 IoT 애플리케이션을 Kusama 네트워크의 우리 파라체인을 통해 사용할 수 있도록 프로젝트를 준비하는 것이 ",
  "main focus": "주요한 초점으로",
  "shifted to preparing the project so that IoT applications could be used via our parachain on the Kusama network. Robonomics 1.0 on Substrate has been released, and we have been testing connecting sensors to the parachain to send their telemetry data, as well as developing the digital twin functionality. In the middle of the year, we decided to test the full cycle of our network and created our own relay chain called": "변경되었습니다. Substrate에서 Robonomics 1.0이 출시되었으며, 센서를 연결하여 텔레메트리 데이터를 보내는 것과 디지털 트윈 기능을 개발하는 것을 테스트하고 있습니다. 중간에 우리는 네트워크의 전체 주기를 테스트하기로 결정하고",
  "Robonomics Frontier": "Robonomics Frontier",
  "to which the Robonomics parachain was integrated (prior to being migrated to the Kusama relay chain). There has been a lot of focus on getting a parachain slot in Kusama, for which we organized several crowdloan campaigns.": "라는 우리 자체 릴레이 체인을 만들어 Robonomics 파라체인을 통합했습니다(Kusama 릴레이 체인으로 마이그레이션되기 전). 우리는 Kusama에서 파라체인 슬롯을 얻기 위해 여러 크라우드론 캠페인을 조직해 많은 노력을 기울였습니다.",
  "There have been two big changes for the community. First, we launched the": "커뮤니티에는 두 가지 큰 변화가 있었습니다. 첫째, 우리는",
  "Robonomics Grant Program": "로보노믹스 그랜트 프로그램을",
  "which allows web3 robotics and IoT projects to receive funding for R&D tasks. By the end of the year, four active projects participated in the program. Secondly, the team started the": "출시하여 웹3, 로봇 및 IoT 프로젝트가 R&D 작업을 위해 자금을 받을 수 있게 했습니다. 연말까지 프로그램에 참여한 4개의 활성 프로젝트가 있었습니다. 둘째, 팀은 이더리움 토큰 홀더가 XRT 토큰을 패러체인으로 이동할 수 있도록",
  "Exodus process": "엑소더스 프로세스를",
  "allowing Ethereum token holders to move their XRT tokens to the parachain.": "시작했습니다.",
  "Among the collaborations, we can recall the remarkable appearance of Boston Dynamics Spot at MerkleBot, for which a": "협력 중에서는, 놀라운 보스턴 다이내믹스 스팟의 MerkleBot 출현을 기억할 수 있습니다. 이를 위해",
  "rental remote control system": "렌탈 원격 제어 시스템이",
  "was developed. We would also like to inform you about the Multi-Agent Systems company which is a personal project that has been formed by a team of Robonomics engineers. They have developed a robotic waffle baker called Eisenkoch which conducts cooking tasks for coffee shop owners.": "개발되었습니다. 또한, Robonomics 엔지니어 팀으로 구성된 개인 프로젝트인 Multi-Agent Systems 회사에 대해 알려드리고 싶습니다. 이 회사는 커피숍 주인을 위한 요리 업무를 수행하는 Eisenkoch라는 로봇 와플 제조기를 개발했습니다.",
  "There came a time when the existing limitations of Ethereum": "이더리움의 기존 한계(특히, 확장성의 부족, 속도의 저하 및 거래 비용의 매우 높음)",
  "began to stand out clearly": "가 명확하게 드러난 시기가",
  "(in particular, poor scalability, low speed and very high cost of transactions). The upgrade to ETH2.0 was supposed to fix the situation, but this upgrade was repeatedly delayed. Whilst we did not want to leave the Ethereum network, we realized that in the current situation it was difficult to implement our use cases, and we began to look for an alternative network. The sharded blockchain ecosystem Polkadot became this alternative. We started by experimenting with the Substrate framework to migrate the main Robonomics features and to deploy our own testnet. By the end of this stage, we had deployed our parachain on the Rococo testnet and started preparing to get a slot on the Kusama network.": "있었습니다. ETH2.0 업그레이드는 상황을 해결하기 위해 예정되어 있었지만, 이 업그레이드는 반복적으로 지연되었습니다. 이더리움 네트워크를 떠나고 싶지 않았지만, 현재 상황에서는 우리의 유스케이스를 구현하기가 어려웠으며, 대안적인 네트워크를 찾기 시작했습니다. 샤딩 블록체인 생태계인 Polkadot이 이 대안이 되었습니다. 우리는 Substrate 프레임워크를 실험해 본 후, 주요 Robonomics 기능을 이전하고 자체 테스트넷을 배포하는 것부터 시작했습니다. 이 단계의 끝에서, 우리는 Rococo 테스트넷에 우리의 파라체인을 배포하고 Kusama 네트워크에서 슬롯을 얻기 위해 준비하기 시작했습니다.",
  "Continuing to study IoT systems, we have identified the main functionality of Robonomics, which can add value to users — the function of decentralized cloud for IoT. This idea formed the basis of": "IoT 시스템을 계속해서 연구함에 따라 Robonomics의 주요 기능을 식별했습니다. 이 기능은 사용자에게 가치를 추가할 수 있는 분산형 IoT 클라우드 기능입니다. 이 아이디어는",
  "Robonomics Web Services": "Robonomics 웹 서비스(RWS)의",
  "The RWS infrastructure took on all the functions of a typical centralized cloud, but without the standard problems of global availability, security and privacy. Additionally, we came up with the idea of parachain IoT subscriptions that allows subscription holders to use the blockchain network without having to pay a fee for each transaction. The first experiment with IoT subscriptions was the emission of the RWS token, which allows its owner to send 1 transaction per block. In addition, we began to take the first steps to develop our own hardware kit for control of smart devices (the DAOS concept).": "기반이 되었습니다. RWS 인프라는 전 세계적으로 이용 가능성, 보안 및 개인 정보 보호와 같은 일반적인 중앙 집중형 클라우드의 문제를 해결하면서 전형적인 기능을 수행합니다. 또한, 우리는 IoT 구독을 위한 파라체인 개념을 제안하여, 구독자가 각 거래마다 수수료를 지불하지 않고도 블록체인 네트워크를 이용할 수 있게 하였습니다. IoT 구독의 첫 번째 실험으로는 RWS 토큰의 발행이 이루어졌으며, 이는 소유자가 블록당 1개의 거래를 보낼 수 있도록 합니다. 또한, 우리는 스마트 디바이스 제어를 위한 하드웨어 키트(DAOS 개념)를 개발하기 위한 첫 번째 단계를 시작했습니다.",
  "Of course, support for Robonomics on Ethereum has not stopped. The Robonomics communication stack has been finalized to version": "물론, 이더리움에서의 로보노믹스 지원은 중단되지 않았습니다. 로보노믹스 통신 스택은",
  "LTS 1.0.": " LTS 1.0.",
  "The XRT token has started trading on several exchanges (in particular, the Uniswap DEX), and the liquidity incentivization program was launched.": "버전으로 최종화되었습니다. XRT 토큰은 여러 거래소 (특히 Uniswap DEX)에서 거래가 시작되었으며 유동성 인센티브 프로그램이 시작되었습니다.",
  "The team actively developed ways to interact with the community. The first version of our": "팀은 커뮤니티와 상호작용하는 방법을 적극적으로 개발했습니다. 우리의",
  "dapp": "dapp",
  "site and Robonomics Wiki have been launched. For more transparent and convenient project management, we started using": "사이트와 Robonomics 위키의 첫 번째 버전이 출시되었습니다. 더 투명하고 편리한 프로젝트 관리를 위해,",
  "Aragon DAO": "Aragon DAO",
  "We hosted": "를 사용하기 시작했습니다. 우리는 프로젝트 초보자를 위해",
  "Robonomics Winter School": "Robonomics 겨울 학교를",
  "in 2019 for newcomers to the project.": "개최했습니다.",
  "Robonomics became the foundation for the": "서비스를 소개했습니다. Robonomics는 로봇 장비의 스마트 리스 시스템을 개발하는",
  "RoSeMAN": "RoSeMAN",
  "MerkleBot": "MerkleBot",
  "project, which is developing a system for smart leasing of robotic equipment.": "프로젝트의 기초가 되었습니다.",
  "We understood that autonomous agents needed an environment that would ensure their reliable technical and economic operations. For several years we had been developing a protocol for creating a decentralized network of providers that help robotic agents provide their services. Tools for network maintenance and for the communication stack between Ethereum and ROS have been developed. In 2018 we published the": "자율 에이전트가 안정적인 기술 및 경제적 운영을 보장하는 환경이 필요하다는 것을 이해했습니다. 몇 년 동안, 우리는 로봇 에이전트가 서비스를 제공하는 데 도움이 되는 분산형 공급자 네트워크를 만드는 프로토콜을 개발해왔습니다. 네트워크 유지 보수 및 이더리움과 ROS 간의 통신 스택에 대한 도구가 개발되었습니다. 2018년, 우리는",
  "Robonomics Whitepaper": "로보노믹스 화이트페이퍼와",
  "and the alpha version of Robonomics Network was launched on the Ethereum mainnet. Active preparations continued for the XRT token generation event (which eventually happened in the spring of 2019 due to the first crypto winter).": "이더리움 메인넷에서 로보노믹스 네트워크 알파 버전을 출시했습니다. XRT 토큰 생성 이벤트를 위한 준비가 활발히 진행되었으며, 첫 번째 크립토 윈터로 인해 2019년 봄에 이벤트가 발생했습니다.",
  "From this period, Robonomics began to dynamically develop use cases related to Industry 4.0 — smart factories, smart cities and smart homes — and this brought our close attention to the IoT world. In search of innovation, the team has presented several large and unique R&D demos: a civil": "이 시기부터, 로보노믹스는 4차 산업 혁명과 관련된 스마트 공장, 스마트 시티 및 스마트 홈과 관련된 사용 사례를 동적으로 개발하기 시작했으며, 이로 인해 우리는 IoT 세계에 높은 관심을 기울이게 되었습니다. 혁신을 추구하면서, 팀은 대형 및 독특한 R&D 데모 몇 가지를 제시했습니다. 시민,",
  "sensor network": "센서 네트워크",
  "a water drone": "환경 모니터링용 물 드론",
  "for environmental monitoring (supported by a sensor systems manufacturer": "(센서 시스템 제조업체",
  "Libelium": "Libelium 의 지원",
  "a smart factory model": "스마트 공장 모델",
  "a self-employed": "자율",
  "robot artist Gaka-chu": "로봇 예술가 가카-추(Gaka-chu)",
  "and a": "및",
  "drone traffic management system": "드론 교통 관리 시스템 등이 있습니다",
  "Robonomics started cooperation with the DAO IPCI project on the environmental assets management using web3 technologies and IoT devices.": "로보노믹스는 웹3 기술과 IoT 장치를 활용한 환경 자산 관리에 대한 DAO IPCI 프로젝트와 협력을 시작했습니다.",
  "This was a period of active R&D during which we identified a range of tasks, in which p2p technologies have capabilities that were not previously available for robotics. Combining Ethereum computer, IPFS file storage and Robot Operating System, we realized that any device could potentially become an": "이는 우리가 이전에 로봇 기술에서 이용되지 않았던 p2p 기술의 능력을 확인한 활발한 R&D 시기였습니다. 이더리움 컴퓨터, IPFS 파일 저장 및 로봇 운영 체제 (ROS)를 결합하여 어떤 기기든",
  "autonomous intelligent robot agent": "자율적인 지능 로봇 에이전트가",
  "In turn, this opened the way for us to the concepts of Robot-as-a-Service and the robot economy.": "될 수 있다는 것을 깨달았습니다. 이를 통해 우리는 Robot-as-a-Service 및 로봇 경제의 개념으로 나아갈 수 있게 되었습니다.",
  "Our publications in scientific journals of this period are available in the": "이 기간의 과학 저널에서의 출판물은 ",
  "Papers section": "논문 섹션 에서 확인할 수 있습니다.",
  "We have collected all R&D projects over the years in the": "우리는 지난 몇 년간 모든 R&D 프로젝트를",
  "a handy book": "편리한 책에 수집했습니다.",
  "It all started with an idea that dawned on the founders when Ethereum had only just launched its mainnet. What if the robot performs a task for a client for cryptocurrency, and its logic is controlled by a smart contract?": "모든 것은 이더리움이 본격적인 네트워크를 시작한 때, 창업자들에게 떠오른 아이디어에서 시작되었습니다. 만약 로봇이 암호화폐를 받고 스마트 계약으로 제어되는 로직으로 고객의 작업을 수행한다면 어떨까요?",
  "To test the idea, we made a demo in which a drone controlled by an Ethereum computer was launched to achieve the specified GPS coordinates after the user completed a payment transaction.": "아이디어를 테스트하기 위해 이더리움 컴퓨터로 제어되는 드론이 사용자가 결제 거래를 완료한 후 지정된 GPS 좌표를 달성하도록 발사되는 데모를 만들었습니다.",
  "The demo is available on": "데모는",
  "YouTube": "YouTube 에서 이용 가능합니다.",
  "Infrastructure && tech development timeline": "인프라 및 기술 개발 일정",
  "Notable events": "주목할 만한 사건",
  "Robonomics whitepaper 2022 welcome guide": "환영 가이드Robonomics Whitepaper 2022",
  "We have developed a techno-economic machine communication protocol running on top of Ethereum and IPFS, and complement it with elements of a cloud-based IoT platform based on the Polkadot parachain. Today, we already have a hybrid platform for creating futuristic IoT applications. It provides interaction with devices under the control of a global decentralized computer. Before we start creating secure, serverless and futuristic IoT applications using the Robonomics platform, let’s dive a little into theory...": "우리는 이더리움과 IPFS 위에서 작동하는 기술 경제 기계 통신 프로토콜을 개발했으며, Polkadot 패러체인을 기반으로 하는 클라우드 기반 IoT 플랫폼의 요소를 보완합니다. 오늘날, 우리는 이미 미래 지향적인 IoT 애플리케이션을 만들기 위한 하이브리드 플랫폼을 갖추고 있습니다. 이는 글로벌 분산 컴퓨터의 제어하에 있는 장치와 상호 작용을 제공합니다. Robonomics 플랫폼을 사용하여 안전하고 서버리스이며 미래 지향적인 IoT 애플리케이션을 만들기 전에 이론적인 면에서 약간 탐구해 보겠습니다...",
  "The first two chapters of the Robonomics white paper are already available to users.": "로보노믹스 화이트페이퍼의 첫 두 장은 이미 사용자에게 제공됩니다.",
  "Chapter 1.": "제 1장.",
  "At the intersection of cybernetics and economics": "사이버네틱스와 경제의 교차로에서",
  "We presented an economic system in which robotic devices act as independent agents capable of performing key economic activities, previously reserved for humans. In this chapter, we will talk about the relevance of the robot economy, which can become an important part of people's lives and change the current level of the economy into fully automated services in the future.": "우리는 인간이 수행하던 주요 경제 활동을 수행할 수 있는 독립적인 에이전트로서 로봇 장치가 작동하는 경제 시스템을 제시했습니다. 이번 장에서는 로봇 경제의 중요성에 대해 이야기하며, 앞으로 현재의 경제 수준을 완전히 자동화된 서비스로 변경할 수 있는 중요한 부분이 될 수 있다는 것을 논할 것입니다.",
  "In this chapter you will learn": "이 장에서는 다음을 배우게 됩니다",
  "Ronald Coase and The Nature of the Firm": "론드 코스와 기업의 본질",
  "CPS - cyber-physical system": "CPS - 사이버-물리 시스템",
  "Norbert Wiener and the search for patterns in living and machine": "노버트 와이너와 살아있는 것과 기계에서 패턴을 찾는 탐색",
  "The Fourth Industrial Revolution, Money for Robots and Bitcoin": "제 4차 산업 혁명, 로봇과 비트코인에 대한 돈",
  "Ethereum Smart Contracts": "스마트 계약Ethereum",
  "Polkadot Parachains": "패러체인Polkadot",
  "Polkadot VS Ethereum 2.0": "Polkadot VS Ethereum 2.0",
  "Open questions of teleology and Mises' work": "목적론과 미제스의 연구의 개방적 질문",
  "Read chapter 1": "제1장을 읽으세요",
  "Chapter 2.": "2장.",
  "Robonomics architecture": "로보노믹스 아키텍처",
  "In the second chapter, you will read about human-machine interaction using modern Internet technology - from IoT devices to a decentralized and globally accessible network of providers. We will look at the basics of the Internet of Things in order to highlight the problems and main challenges faced by the creators of IoT systems and to the solution of which Robonomics is aimed.": "제 2장에서는 IoT 기기부터 분산화되고 전 세계적으로 접근 가능한 공급자 네트워크에 이르기까지 현대 인터넷 기술을 활용한 인간-기계 상호작용에 대해 읽게 될 것입니다. 우리는 IoT의 기초를 살펴보며, IoT 시스템의 창조자들이 직면하는 문제와 주요 도전 과제를 강조하고 Robonomics가 그 해결책을 제시하는 방법을 살펴볼 것입니다.",
  "Overview of the state of the Internet of Things (IoT)": "사물 인터넷(IoT)의 현황 개요",
  "Classification of IoT devices": "IoT 장치의 분류",
  "Embedded IoT systems": "임베디드 IoT 시스템",
  "Edge-systems: IoT gateways and controllers": "Edge-systems: IoT 게이트웨이와 컨트롤러",
  "Autonomous Systems": "자율 시스템",
  "Internet of Things providers": "사물 인터넷 공급 업체",
  "Digital twins are the heart of the Internet of Things": "디지털 트윈은 사물 인터넷의 핵심입니다",
  "IoT data flows in cloud service": "클라우드 서비스에서 IoT 데이터 흐름",
  "Popular examples of IoT solutions": "인기 있는 IoT 솔루션의 예",
  "Current problems of building IoT solutions": "IoT 솔루션 구축의 현재 문제점",
  "Main tasks of Robonomics architecture": "로보노믹스 아키텍처의 주요 업무",
  "Basic components of Robonomics architecture": "로보노믹스 아키텍처의 기본 구성 요소",
  "A simple representation of Robonomics architecture": "로보노믹스 아키텍처의 간단한 표현",
  "Read chapter 2": "제2장을 읽으세요",
  "We continue to update the white paper of Robonomics": "우리는 Robonomics의 백서를 계속해서 업데이트하고 있습니다",
  "stay tuned for new parts on our website and in Discord": "웹사이트와 디스코드에서 새로운 부품 정보를 기다려주세요",
  "Join our discord": "우리 디스코드에 가입하세요",
  "Building Dapps && Web Services for IoT on Robonomics Parachain": "Robonomics Parachain에서 IoT용 DApp 및 웹 서비스 구축",
  "Sergei Lonshakov, software architect": "Sergei Lonshakov, 소프트웨어 아키텍트",
  "Let us remember that the automatic machine is the precise economic equivalent of slave labor. Any labor which competes with slave labor must accept the economic consequences of slave labor.": "자동 기계는 노예 노동과 경제적으로 동등하다는 점을 기억해야 합니다. 노예 노동과 경쟁하는 모든 노동은 노예 노동의 경제적 결과 또한 받아들여야 합니다.",
  "Norbert Wiener": "노버트 위너(Norbert Wiener)",
  "cybernetics": "사이버네틱스",
  "Robots are like grown-up children today – they already can manage money, and enter into legal relations, be independent.": "오늘날 로봇은 장성한 아이와 같습니다. 이미 화폐를 다루고 법적 관계를 맺을 수 있으며 독립적으로 행동합니다.",
  "The future of humanity itself depends on how we teach robots to handle their capabilities.": "인류의 미래는 로봇에게 자신의 능력을 다루는 방법을 어떻게 교육하느냐에 달려 있습니다.",
  "Robonomics tools": "Robonomics도구",
  "Operate with digital twins of IoT devices": "IoT 기기의 디지털 트윈을 사용하여 작동",
  "The first tools of the robot economy: money for robots, contracts for robots": "로봇 경제의 첫 번째 도구: 로봇에 드는 돈, 로봇에 대한 계약",
  "Software for connecting devices to a decentralized cloud": "분산형 클라우드에 기기를 연결할 수 있는 소프트웨어",
  "API library for custom IoT applications": "맞춤형 IoT 애플리케이션을 위한 API 라이브러리",
  "Robonomics contains a complete set of tools for developing IoT applications, both on the robotics and the user interface sides. Communication between the user and device happens using the most successful technologies from the Web3 world – IPFS, Ethereum, and Polkadot. Thus, developers can create modern and secure applications for Smart Cities and Industry 4.0.": "Robonomics에는 로봇공학 및 사용자 인터페이스 측면에서 IoT 애플리케이션을 개발할 수 있는 전체 도구 모음이 포함되어 있습니다. 사용자와 기기 사이의 통신은 Web3 세계에서 가장 성공적인 기술인 IPFS, Ethereum, Polkadot을 사용하여 일어납니다. 따라서 개발자는 스마트 시티 및 Industry 4.0용 최신 보안 애플리케이션을 만들 수 있습니다.",
  "Robonomics Connectivity": "Robonomics연결성",
  "For the developers’ convenience, Robonomics contains a set of software for connecting: IoT devices using the HTTP/MQTT protocol, complex robotic systems using the Robot Operating System (ROS).": "개발자의 편의를 위하여 Robonomics에는 HTTP/MQTT 프로토콜을 사용하는 IoT 기기, 로봇 운영체제(ROS)를 사용하는 복잡한 로봇공학 시스템과 같은 연결용 소프트웨어 모음이 포함되어 있습니다.",
  "Connect a sensor": "센서 연결",
  "to the Robonomics network": "Robonomics 네트워크에",
  "Try": "사용해보기",
  "a simple prototyping tool": "간단한 프로토타이핑 도구",
  "Start building your own cyber physical system with": "로 나만의 가상 물리 시스템 구축 시작",
  "Aira OS": "Aira OS",
  "Robonomics Supports Hundreds of Robots Out of the Box": "Robonomics로 즉시 사용할 수 있는 로봇 수백 대 지원 가능",
  "Platform users can connect ROS-compatible robots to digital economy in a matter of minutes. For a complete list of supported robots, please follow the link": "플랫폼 사용자는 몇 분 이내에 ROS와 호환되는 로봇을 디지털 경제에 연결할 수 있습니다. 에서 지원되는 로봇의 전체 목록을 확인하세요",
  "Decentralized Cloud infrastructure for IoT": "IoT를 위한 분산형 클라우드 인프라",
  "Robonomics Web Services (RWS) is the basic infrastructural service for Robotics and IoT on top of Robonomics Parachain and IPFS": "Robonomics 웹 서비스(RWS)는 Robonomics Parachain과 IPFS를 기반으로 하는 로봇공학 및 IoT용 기본 인프라 서비스입니다",
  "Robonomics web services (RWS)": "Robonomics웹 서비스(rws)",
  "Robonomics dapp": "Robonomics dapp",
  "economy of robots": "로봇의 경제",
  "Core RWS features available for IoT today": "현재 IoT에 사용할 수 있는 핵심 RWS 기능",
  "RWS PubSub Message Broker": "RWS PubSub 메시지 브로커",
  "Use unlimited messaging over a p2p network based on IPFS protocol": "IPFS 프로토콜을 기반으로 p2p 네트워크를 통해 무제한 메시지를 보냅니다",
  "RWS Data Blockchainization Service": "RWS 데이터 블록체인화 서비스",
  "RWS Robot Actions": "RWS 로봇 작동",
  "Switch on / off; launch or stop your IoT devices under the control of a decentralized computer": "켜기/끄기를 비롯해 분산형 컴퓨터의 제어 하에 IoT 기기의 작동을 시작하거나 멈춥니다",
  "Heart of Your IoT Application - Digital Twin on Blockchain": "IoT 애플리케이션의 핵심 - 블록체인에서의 디지털 트윈",
  "In the technical architecture, IoT digital twins provide the visibility and monitoring of things and related events (e.g., using IoT devices to automatically capture the origin of a product), and blockchain enables the shared single version of the truth as to the state of these things across their life cycles and associated business events": "기술 아키텍처에서 IoT 디지털 트윈은 사물과 관련 이벤트를 보고 모니터링(예: IoT 기기를 사용하여 제품 원산지를 자동으로 포착)할 수 있도록 도와줍니다. 또한, 블록체인은 사물의 수명 주기 및 연관된 비즈니스 이벤트 전반에 걸쳐 이러한 사물의 상태에 관해 공유된 단일 버전의 진실(single version of the truth, SVOT)을 활성화합니다",
  "from Gartner research": "출처: 가트너 리서치(Gartner research)",
  "Robonomics Parachain provides an opportunity to create a model of a digital twin and update its state every 6 seconds.": "Robonomics Parachain은 디지털 트윈 모델을 생성하고 6초마다 상태를 업데이트할 기회를 제공합니다.",
  "App Store for Robotics - Robonomics Marketplace": "로봇공학용 App Store - Robonomics 마켓플레이스",
  "Companies that design and manufacture IoT-connected products and equipment should adopt a flexible digital twin delivery model to lower barriers to adoption, such as offering digital twins via marketplaces, rather than only offering digital twins via their own, proprietary, delivery model": "IoT 연결 제품 및 장비를 설계하고 제조하는 회사는 유연한 디지털 트윈 전송 모델을 채택하여 자사의 독점 전송 모델을 통해서만 디지털 트윈을 제공하는 것이 아닌 마켓플레이스를 통한 디지털 트윈 제공 등에 대한 채택 장벽을 낮춰야 합니다",
  "You've got an idea for your service for robots or users? Then proceed to the step-by-step instructions for building your IoT application on the Robonomics platform.": "로봇 또는 사용자를 위한 서비스 제공 아이디어가 있으신가요? 그렇다면 Robonomics 플랫폼에서 단계별 안내에 따라 나만의 IoT 애플리케이션을 구축해보세요.",
  "or": "또는",
  "Wallpapers": "배경화면",
  "Cases": "케이스",
  "Wiki": "위키",
  "Academy": "아카데미",
  "Github": "깃허브",
  "Dapp": "Dapp",
  "Robonomics is 100% open-source.": "로보노믹스는 100% 오픈 소스입니다.",
  "Anyone can contribute to": "누구나 기여할 수 있습니다.",
  "the code base": "코드 베이스를 구축하고 로보노믹스로 서비스를 제공할 수 있습니다.",
  "build services with Robonomics": "번역은 AI에 의해 실행되었으므로 일부 부정성이 있을 수 있습니다.",
  "Translation was executed by AI so there may be some inaccuracies": "발견하면",
  "Inform us": "알려주세요.",
  "please": "추가 배경화면 아이콘:",
  "if you find any": "중요한 뉴스 및 공지사항",
  "Additional icons for the wallpaper:": "모든 게시물",
  "Important news &amp; announcements": "이메일을 받기로 동의합니다.",
  "All posts": "보내기",
  "I agree to receive emails": "감사합니다. 신청이 전송되었습니다!",
  "Send": "R&D 사례",
  "Thanks, your application has been sent!": "로봇과 전기 양 아트보드",
  "R&D cases": "로봇과 사과 아트보드",
  "Collaboration with real estate developer on Cyprus for tracking the daily distribution, consumption and offsetting any excess carbon footprint.": "키프로스의 부동산 개발자와의 협력으로 매일의 분배, 소비 및 초과 탄소 배출량을 추적합니다.",
  "I agree to receive email communications from Robonomics": "로보노믹스로부터 이메일 통신을 받기로 동의합니다.",
  "This page is out of your space": "이 페이지는 당신의 공간을 벗어났습니다.",
  "Check url once more or create an": "URL을 다시 확인하거나",
  "telling us that you’ve got 404 error (do not forget to mention current url)": "현재 URL을 언급하는 404 오류가 발생했다고 알려주십시오.",
  "Latest update": "최신 업데이트",
  "For all passionate about Robonomics and inspired by web3.": "로보노믹스에 열정을 가진 모든 분들과 웹3에 영감을 받은 분들을 위해.",
  "We invite you to contribute to the development and promotion of Robonomics in the international arena for cooperation.": "로보노믹스의 국제 협력을 위한 개발과 홍보에 기여하도록 여러분을 초대합니다.",
  "Learn": "배우기",
  "Theory & practice from Robonomics": "로보노믹스의 이론과 실전",
  "Make content": "콘텐츠 만들기",
  "Documentation, instructions, tutorials, Localization, scientific papers": "문서, 지침, 튜토리얼, 지역화, 과학 논문",
  "Communicate": "소통하기",
  "Online and offline (meetups, conferences, social networks, collaborations)": "온라인 및 오프라인 (모임, 컨퍼런스, 소셜 네트워크, 협력)",
  "Get rewards": "보상 받기",
  "XRT reward every month, extra bonuses and gifts for top 5 ambassadors": "매월 XRT 보상, 상위 5명의 대사에게 추가 보너스와 선물",
  "Get your role, ambassador": "대사 역할 얻기",
  "How to become an ambassador?": "대사가 되는 방법은?",
  "Tell us more about you": "자기에 대해 더 자세히 알려주세요",
  "Fill out the questionnaire": "질문지 작성하기",
  "Start": "시작하기",
  "Wait for your invitation to the special Discord chat for ambassadors": "대사를 위한 특별한 디스코드 채팅 초대를 기다리세요",
  "The number of participants in the program is limited": "프로그램 참가자 수는 제한됩니다",
  "For content makers": "콘텐츠 제작자를 위한",
  "What you may do:": "할 수 있는 일:",
  "1) work with technical documentation, instructions and tutorials;": "1) 기술 문서, 지침 및 튜토리얼 작업;",
  "2) translate content into your native language;": "2) 내 모국어로 콘텐츠 번역;",
  "3) make scientific papers based on Robonomics technologies;": "3) 로보노믹스 기술을 기반으로 과학 논문 작성;",
  "4) popularize ideas of Robonomics.": "4) 로보노믹스의 아이디어를 홍보하기.",
  "How:": "방법:",
  "1) make pull requests on GitHub for": "1) GitHub에서 pull request를 작성하여",
  "website": "웹사이트",
  "wiki": "위키",
  "2) discuss what we need to translate in ambassador chat;": "번역해야 할 내용을 대사 채팅에서 논의;",
  "3) create video and text content, try to make it unique for your followers;": "3) 동영상 및 텍스트 콘텐츠 작성, 팔로워들에게 독특하게 만들어 보세요;",
  "4) share progress with other ambassadors and team.": "4) 다른 대사 및 팀과 진행 상황 공유.",
  "For community helpers": "커뮤니티 도우미를 위한",
  "1) organize local offline meetups and hackathons based on Robonomics technologies;": "1) 로보노믹스 기술을 기반으로 로컬 오프라인 모임 및 해커톤 조직;",
  "2) participate in thematic conferences on behalf of Robonomics;": "2) 로보노믹스를 대표하여 주제에 맞는 컨퍼런스 참가;",
  "3) work online with community: online meetups and hackathons, chat administration, forum moderation, various social networks;": "3) 온라인 커뮤니티와 함께 작업: 온라인 모임 및 해커톤, 채팅 관리, 포럼 운영, 다양한 소셜 네트워크;",
  "4) communicate with other projects for collaboration.": "4) 협력을 위해 다른 프로젝트와 소통.",
  "1) make your suggestion in ambassador’s chat;": "1) 대사 채팅에서 제안하기;",
  "2) get merchandise if needed for offline events;": "2) 오프라인 이벤트에 필요한 굿즈 받기;",
  "3) share progress with other ambassadors and team.": "3) 다른 대사 및 팀과 진행 상황 공유.",
  "Get all our support and visual materials in ambassador’s chat": "대사 채팅에서 모든 지 및 시각적 자료를 받으세요",
  "Next we would like to show you the practical areas of human-machine interaction using modern Internet technology. We will move from the familiar IoT device architecture of technical information exchange through cloud services to the organization of technical-economic interaction through a decentralized, globally accessible network of providers.": "다음으로 우리는 현대 인터넷 기술을 사용한 인간-기계 상호작용의 실제 영역을 보여드리고자 합니다. 우리는 기존의 IoT 장치 아키텍처에서 기술 정보 교환을 통해 클라우드 서비스로 이동하여 분산된, 전 세계적으로 접근 가능한 공급자 네트워크를 통한 기술-경제 상호작용의 조직화로 나아갈 것입니다.",
  "To begin with, we need to make an excursion into the area that is most clearly related to the network connection of automated systems. After that, we will look at the basics of the Internet of Things in order to highlight the problems and main challenges faced by the creators of IoT systems and to the solution of which Robonomics is aimed.": "먼저, 자동화 시스템의 네트워크 연결과 가장 관련이 있는 영역으로의 탐험을 시작해야 합니다. 그 후에는 사물 인터넷의 기본 사항을 살펴보아 IoT 시스템의 창조자들이 직면하는 문제와 주요 도전 과제를 강조하고 Robonomics가 그 해결책을 위해 목표로 하는 것을 살펴볼 것입니다.",
  "Overview of the state of the internet of things (IoT)": "사물 인터넷(IoT)의 상태 개요",
  "The issue of network accessibility of automatic devices has been discussed all over the planet since the 60s, and already at that time quite serious attempts were made to solve it. For example, the Soviet cyberneticist Viktor Glushkov proposed and partially implemented the automated collection of information on the production volumes of an individual plant as part of the design of the": "자동 장치의 네트워크 접근성 문제는 60년대 이래로 전 세계적으로 논의되어 왔으며, 그 때에도 이를 해결하기 위한 상당한 시도가 이루어졌습니다. 예를 들어, 소련의 사이버네티커인 Viktor Glushkov은 60년대와 70년대의 ",
  "OGAS": "OGAS",
  "national information system in the 60s and 70s. It is widely known how the Coca-Cola vending machine was connected to the ARPANET in the 1980s so that the machines could report the availability of drinks and their temperature.": "국가 정보 시스템의 일환으로 개별 공장의 생산량에 대한 정보 자동 수집을 제안하고 일부 구현했습니다. 1980년대에는 코카콜라 자동 판매기가 ARPANET에 연결되어 음료의 가용성과 온도를 보고할 수 있게 되었다는 것이 널리 알려져 있습니다.",
  "But still, the actual development of IoT is happening today, due to the widespread use of enabling technologies. The main drivers of the rapid evolution of Internet of Things applications are the results of the development of many areas – from wireless communications of various ranges and embedded devices, to cloud analytics and machine learning. The number of IoT devices has been growing steadily over the past 10 years (with a forecast of 25 billion units by 2030), and this has spurred researchers and developers to create new IoT applications in various areas such as healthcare, home automation, agribusiness, environmental protection.": "하지만 여전히 실제로 IoT의 발전은 오늘날에 이루어지고 있으며, 이는 가능케 하는 기술의 광범위한 사용 때문입니다. 사물 인터넷 응용 프로그램의 신속한 진화의 주요 동력은 다양한 범위의 무선 통신부터 임베디드 장치, 클라우드 분석 및 기계 학습까지 많은 분야의 발전 결과입니다. 지난 10년 동안 IoT 장치의 수는 꾸준히 증가해 왔으며(2030년까지 250억 대의 장치 예상), 이로 인해 연구원들과 개발자들은 의료, 가정 자동화, 농업 사업, 환경 보호 등 다양한 분야에서 새로운 IoT 응용 프로그램 만들기 위해 노력하고 있습니다.",
  "We are more interested in the process of building IoT-systems and the tasks that arise in this process. Over the years of research, many different architectures have been proposed, and by averaging them, we can distinguish three basic components of an IoT system: devices, network infrastructure, analytical, computing and control machines.": "우리는 IoT 시스템 구축 과정과 이 과정에서 발생하는 과제에 더 관심이 있습니다. 연구를 통해 다양한 아키텍처가 제안되었고, 이를 평균화하여 IoT 시스템의 세 가지 기본 구성 요소를 구분할 수 있습니다: 장치, 네트워크 인프라, 분석, 컴퓨팅 및 제어 기계.",
  "New challenges": "새로운 도전 과제",
  "Another recent challenge for building IoT has been the concept of the digital twin — a digital version of real equipment that copies its specifications and historical data. This concept is at its best in areas where it is necessary to have an accurate and complete specification of a process and be able to predict its development. The Internet of Things acts as the main integrator of digital twins, but this task is much more profound than the usual connectivity of IoT devices.": "최근 사물 인터넷 구축에 대한 또 다른 도전 과는 디지털 트윈(digital twin) 개념입니다. 디지털 트윈은 실제 장비의 사양과 과거 데이터를 복사한 디지털 버전입니다. 이 개념은 프로세스의 정확하고 완전한 사양이 필요하며 그 개발을 예측할 수 있는 영역에서 가장 효과적입니다. 사물 인터넷은 디지털 트윈의 주요 통합자 역할을 하지만, 이 작업은 일반적인 IoT 장치의 연결보다 훨씬 깊은 과제입니다.",
  "Right now we are witnessing a whole segment of the network, designed and convenient not for people, but for machines. The Internet of Things is no longer just the mechanics of connecting a device to the network, but more services, created and available specifically to devices. The Internet of Things not only connects the user and the device, but also helps the devices to handle the tasks of providing a service for the person, but autonomously.": "현재 우리는 사람들이 아닌 기계를 위한 설계되고 편리한 네트워크 세그먼트를 목격하고 있습니다. 사물 인터넷은 더 이상 단순히 장치를 네트워크에 연결하는 메커니즘에 불과하지 않으며, 장치에 특별히 생성되고 사용 가능한 더 많은 서비스를 의미합니다. 사물 인터넷은 사용자와 장치를 연결하는 것뿐만 아니라 장치가 사람을 위한 서비스를 자율적으로 처리하는 데 도움을 줍니다.",
  "Embedded iot systems": "임베디드 IoT 시스템",
  "Such systems have no user interfaces and are typically used at the lowest level of the IoT ecosystems to provide basic functionality. Have to be energy efficient and small. Have limited computing and communication resources. IoT gateways or controllers usually act as signal receivers.": "이러한 시스템은 사용자 인터페이스가 없으며 일반적으로 IoT 생태계의 가장 낮은 수준에서 기본 기능을 제공하기 위해 사용됩니다. 에너지 효율적이고 작아야 합니다. 계산 및 통신 리소스가 제한되어 있습니다. IoT 게이트웨이 또는 컨트롤러는 일반적으로 임디드 시스템의 여러 통신 프로토콜을 지원하고 장치에서 클라우드로의 텔레메트리 전송과 제어 신호 역전을 수행합니다. 이러한 장치들은 종종 WiFi 라우터의 더 정교한 버전으로, 로컬 네트워크를 벗어나지 않고 장치로부터의 정보를 주요 처리하기 위해 단일 보드 컴퓨터가 장착되어 있습니다.",
  "These systems act as a link between locally accessible embedded systems and the global Internet. They typically support multiple communication protocols of embedded systems and transfer telemetry from devices to the cloud and control signals backwards. Often these devices are a more sophisticated version of the WiFi router, equipped with a single board computer to perform primary processing of information from devices without leaving the local network.": "자율 시스템",
  "Autonomous systems": "이 클래스에는 고성능 프로세서와 대용량 메모리를 갖춘 완전한 컴퓨터 수준의 제어 구성 요소를 갖춘 복잡한 자동화 시스템(예: 보스턴 다이내믹스의 Spot)이 포함됩니다. 이 경우 로봇은 추가 중간 솔루션(엣지 시스템) 없이 인터넷에 연결됩니다. 사물 인터넷에 액세스하기 위한 필요한 소프트웨어는 독립 시스템의 컴퓨터에 직접 설치됩니다. 데이터는 로컬에서 수집되고 부분적으로 처리된 후 일반적인 네트워크 장치와 유사하게 인터넷으로 전송됩니다.",
  "This class includes complex automata (such as Spot from Boston Dynamics), which have a control component on the level of a full computer with a high-performance processor and a large amount of memory. In such cases, the robot is connected to the Internet without additional intermediate solutions (edge-systems). The necessary software for accessing the Internet of Things is installed directly on the computer of the stand-alone system. Data is collected and partially processed locally, then broadcast to the Internet similar to any full-fledged network device.": "IoT 공급업체의 주요 업무는 사용자에게 원격 데이터 및 분석에 대한 액세스와 인터넷을 통한 스마트 장치의 관리를 제공하는 것입니다. 공급업체의 품질에 대한 주요 기준은 작업의 보안, 연결의 안정성 및 전 세계 어디에서나 공급업체의 가용성입니다.",
  "The standard scheme for working with an IoT provider includes: installing software compatible with the cloud smart device, setting up cloud-side management services after the first successful connection of a device, connection of various kinds of analytical services.": "IoT 공급업체와 작업하기 위한 표준 방법은 다음과 같습니다: 클라우드 스마트 장치와 호환되는 소프트웨어 설치, 장치의 첫 번째 성공적인 연결 후 클라우드 측 관리 서비스 설정, 다양한 종류의 분석 서비스 연결.",
  "Digital twins are the heart of the internet of things": "디지털 트윈은 사물 인터넷의 핵입니다.",
  "Speaking of digital twins, it should be noted that architecturally their implementation is required; as a refusal to give the user direct access to control devices and change their states. Out of the most obvious reasons for rejection are, first, the presence of their own requirements and conditions in the devices just before the launch. Second, if multiple user devices must access a single data source, giving personalized control to each user can be critical. Lastly, it is extremely useful to keep the last actual state of the device available in case it goes out of operation.": "디지털 트윈에 대해 얘기할 때, 아키텍처적으로 그들의 구현이 필요하다는 것을 언급해야 합니다. 사용자에게 기기를 직접 제어하고 상태를 변경할 수 있는 권한을 주지 않는 것입니다. 거부의 가장 명백한 이유는 첫째로, 기기에 자체 요구 사항과 조건이 있기 때문입니다. 둘째로, 여러 사용자 기기가 단일 데이터 소스에 액세스해야 하는 경우, 각 사용자에게 개인화된 제어를 제공하는 것이 중요할 수 있습니다. 마지막으로, 기기의 최신 실제 상태를 유지하는 것이 극도로 유용할 수 있습니다.",
  "As a result, we have a separation of the loop of information exchange with the user and the actual generation of actual data by the sensors. To illustrate this principle, below is the process of the user working with an IoT device using a digital twin.": "결과적으로, 사용자와 센서에 의한 실제 데이터 생성과정이 정보 교환 루프로 분리됩니다. 이 원리를 설명하기 위해, 아래는 디지털 트윈을 사용하여 IoT 기기와 작업하는 사용자의 프로세스입니다.",
  "IoT data flows in cloud services": "IoT 데이터는 클라우드 서비스로 흐릅니다.",
  "Input values for cloud triggers. For example, the cloud service sends various notifications to the user in the event of a report from a car alarm sensor about a strike.": "클라우드 트리거의 입력 값. 예를 들어, 클라우드 서비스는 차량 경보 센서로부터의 보고에 대해 사용자에게 다양한 알림을 보냅니다.",
  "Output data for complex analytics that cannot be produced at the edge level. For example, when processing video for face recognition in a crowd.": "엣지 수준에서 생성할 수 없는 복잡한 분석을 위한 출력 데이터. 예를 들어, 혼잡한 사람들 중에서 얼굴 인식을 위해 비디오를 리할 때입니다.",
  "The basis for forming a digital twin of the device in order to create a cast of its state. For example, at the user’s request in the mobile app or on the website.": "기기의 디지털 트윈 형성의 기초로서, 기기 상태의 캐스트를 생성하기 위해 사용됩니다. 예를 들어, 사용자의 요청에 따라 모바일 앱이나 웹사이트에서 사용됩니다.",
  "A typical smart home system provides a wide range of options for controlling your living space. With its help you can remotely control the door locks, setting up one-time or regular access to the room as family and friends, and for maintenance or delivery personnel. With numerous sensors and recording devices, the system is able to include video recording when triggering motion sensors, autonomously make decisions to shut off the water supply when a leak is detected in the water system, start a scheduled robot vacuum cleaner, providing a cleaning report to the user app, change the room temperature to the optimal value depending on your schedule.": "전형적인 스마트 홈 시스템은 생활 공간을 제어하기 위한 다양한 옵션을 제공합니다. 이를 통해 문 잠금 장치를 원격으로 제어하고, 가족과 친구들에게 일회용 또는 정기적인 출입 권한을 설정하고, 유지 보수 또는 배송 인원을 위한 출입 권한을 설정할 수 있습니다. 다양한 센서와 녹화 장치를 사용하여, 시스템은 움직임 감지 센서가 작동할 때 비디오 녹화를 포함하고, 물 시스템에서 누수가 감지되면 자동으로 수도 공급을 차단하고, 예약된 로봇 청소기를 시작하여 사용자 앱에 청소 보고서를 제공하고, 사용자의 일정에 따라 방 온도를 최적값으로 변경할 수 있습니다.",
  "Smart cars. Providing the car’s onboard electronics with access to mobile Internet, the user gets access to remote control of various car functions directly from his smartphone: opening doors, turning on the air conditioner, controlling the headlights. If such cars are used for carsharing, then you can create an interactive map of the location of cars with their status, the remaining fuel, etc. for the clients of this service.": "스마트 카. 차량의 기기 내 전자 기기가 모바일 인터넷에 액세스할 수 있도록 함으로써 사용자는 스마트폰에서 직접 차량 기능을 원격으로 제어할 수 있습니다. 문을 여는 것, 에어컨을 켜는 것, 헤드라이트를 조절하는 것 등이 가능합니다. 이러한 차량이 카셰어링에 사용되는 경우, 차량의 위치, 남은 연료 등을 포함한 대시보드를 이용한 상호작용적인 지도를 만들 수 있습니다.",
  "Smart equipment leasing system. The company installs robotic manipulators on the conveyor line under a contract with payment for the number of operations or for the time of the robot. Manipulators regularly provide a log of operations performed, errors and warnings. The robot’s leasing fee is calculated on the basis of this, as well as the vendor’s predictive maintenance of the robots.": "스마트 장비 임대 시스템. 회사는 로봇 조작기를 계약에 따라 생산 라인에 설치합니다. 로봇은 수행한 작업, 오류 및 경고에 대한 로그를 정기적으로 제공합니다. 로봇의 임대료는 이를 기반으로 계산되며, 공급업체는 로봇의 예측적인 유지 보수를 제공합니다.",
  "Global availability": "글로벌 가용성",
  "The standard client-server architecture requires specifying endpoints when routing messages from IoT devices. Thus, during the life of a smart device, the lack of connection will mean a limitation in the ability to control and interact with the device.": "표준 클라이언트-서버 아키텍처는 IoT 기기에서 메시지를 라우팅할 때 엔드포인트를 지정해야 합니다. 따라서 스마트 기기의 수명 동안 연결이 없으면 기기를 제어하고 상호작용할 수 있는 능력이 제한됩니다.",
  "For example, the trade war between China and the United States is already a sword of Damocles hanging over thousands of consumers of Chinese smart appliances in the United States and vice versa. At any moment, the blocking of Xiaomi servers by the U.S. authorities could affect users of devices that connect to the manufacturer’s cloud services.": "예를 들어, 중국과 미국 사이의 무역 전쟁은 이미 미국의 수천 명의 중국 스마트 가전 제품 소비자와 그 반대의 경우에 걸쳐 담올리스의 서버 차단이 제조업체의 클라우드 서비스에 연결된 기기 사용자에게 영향을 줄 수 있습니다.",
  "Being in the immediate vicinity of an IoT device, you can’t control it from a mobile app if there is no connection to the servers, through which the user authentication and telemetry collection from the devices themselves are provided. That is, the device is actually controlled by the cloud, not the user.": "IoT 기기의 즉각적인 근처에 있을 때, 사용자 인증 및 기기 자체에서의 텔레메트리 수집을 제공하는 서버에 연결이 없으면 모바일 앱에서 기기를 제어할 수 없습니다. 즉, 기기는 실제로 사용자가 아닌 클라우드에 의해 제어됩니다.",
  "Cybersecurity": "사이버 보안",
  "The most important reason for the low cybersecurity of most IoT solutions stems from the problematic legacy of cloud client-server architecture. For example, the most common smart home architecture right now is usually an IoT hub, connected to a cloud service. Thus, a typical IoT system is a central control element connected to multiple external systems. Certainly, the cloud service is more secure than low-level devices, but the consolidation of centralized control over hundreds of thousands of such systems makes any security breaches and leaks a massive disaster.": "대부분의 IoT 솔루션의 낮은 사이버 보안의 가장 중요한 이유는 문제가 있는 클라우드 클라이언트-서버 아키텍처에서 비롯됩니다. 예를 들어, 현재 가장 일반적인 스마트 홈 아키텍처는 일반적으로 IoT 허브가 클라우드 서비스에 연결되는 것입니다. 따라서 전형적인 IoT 시스템은 여러 외부 시스템에 연결된 중앙 제어 요소입니다. 분명히, 클라우드 서비스는 저수준 기기보다 안전하지만, 이러한 시스템의 수백만 개의 중앙 제어를 통합하면 모든 보안 침해와 유출이 대규모 재앙이 됩니다.",
  "The cloud service servers are subject to all the typical cybersecurity problems: network attacks, DoS attacks (driving the system to failure), malicious modifications, user session hijacking, etc. But strong threats also include unintentional problems such as design errors, misuse or natural disasters that cause servers to fail. Also another definitely important point is the need in principle to trust the cloud and the people who maintain it.": "클라우드 서비스 서버는 모든 전형적인 사이버 보안 문제에 취약합니다: 네트워크 공격, DoS 공격(시스템을 고장나게 만드는 것), 악의적인 수정, 사용자 세션 탈취 등. 그러나 강력한 위협은 또한 설계 오류, 오용 또는 서버 고장을 일으키는 자연 재해와 같은 의도하지 않은 문제를 포함합니다. 또 다른 분명히 중요한 점은 클라우드와 그것을 유지하는 사람들에게 신뢰를 할 필요가 있다는 것입니다.",
  "All of this is exacerbated by the scale of IoT solutions. The number of IoT systems. Certainly, the cloud service is more secure than low-level devices, but the consolidation of centralized control over hundreds of thousands of such systems makes any security breaches and leaks a massive disaster.": "이 모든 것은 IoT 솔루션의 규모로 악화된다. IoT 시스템의 수. 분명히, 클라우드 서비스는 저수준 장치보다 안전하지만, 수십만 개의 이러한 시스템에 대한 중앙 집중식 제어의 통합은 모든 보안 침해와 유출을 대규모 재앙으로 만든다.",
  "Data privacy": "데이터 개인 보 보호",
  "The privacy point needs to be separated from cybersecurity, because this problem is specific to IoT systems. Due to the large number and varied device types that are much more integrated into the physical world than just computers and smartphones, the range of types of private data is multiplied. It’s no longer just GPS location, shopping records, financial transactions and photos, but also a permanent record of video and conversations, voice prints, health conditions and even a list of a person’s habits. Among the types of threats related to privacy are: identification of information, localization and tracking, profiling, inventory attack, data linking attack.": "개인 정보 보호 문제는 사이버 보안과 분리되어야 한다. 왜냐하면 이 문제는 IoT 시스템에 특정한 것이기 때문이다. 컴퓨터와 스마트폰뿐만 아니라 물리적 세계에 훨씬 더 통합된 다양한 장치 유형의 대수로 인해 다양한 유형의 개인 데이터가 증가한다. 이제는 단순히 GPS 위치, 쇼핑 기록, 금융 거래 및 사진뿐만 아니라 영상 및 대화의 영구 기록, 음성 인식, 건강 상태 및 심지어 개인의 습관 목록까지도 포함된다. 개인 정보와 관련된 위협 유형 중 일부는 정보 식별, 위치 추적, 프로파일링, 재고 공격, 데이터 연결 공격 등이다.",
  "The creepiest part is that users have little or no awareness that they are giving up their privacy because they have almost no idea what data is being collected and how it is being used. The threat to privacy grows not only from intruders, but also from organizations and government agencies precisely because of this. The cloud IoT services typically require maximum data transfer from devices, and there are no ways to prohibit or narrow data transfer («Accept the Terms or Piss Off»). Moreover, despite the fact that the collected data is an asset and has real value, the person it is collected from is not only denied the right to actively dispose of that data, but even is denied any compensation for their own data’s collection and usage.": "가장 무서운 점은 사용자들이 자신들이 어떤 데이터가 수집되고 어떻게 사용되는지 거의 알지 못하기 때문에 개인 정보를 포기하고 있다는 사실을 거의 알지 못한다는 것이다. 개인 정보 보호에 대한 위협은 침입자뿐만 아니라 조직 및 정부 기관에서도 증가한다. 클라우드 IoT 서비스는 일반적으로 장치로부터 최대한의 데이터 전송을 요구하며, 데이터 전송을 금지하거나 제한하는 방법이 없다(«약관을 수락하거나 거절하라»). 게다가, 수집된 데이터는 자산이며 실제 가치가 있음에도 불구하고, 수집된 데이터의 소유자는 해당 데이터를 적극적으로 처분할 권리를 뿐만 아니라 자신의 데이터 수집 및 사용에 대한 어떠한 보상도 받지 못한다.",
  "\"Main tasks of robonomics architecture": "\"로보노믹스 아키텍처의 주요 작업",
  "Building on the achievements and challenges of cloud platforms, Robonomics aims to offer the IoT market safer and more advanced Internet solutions at every stage of human-machine communication. Below are the main tasks that Robonomics is aimed at:": "클라우드 플랫폼의 성과와 도전을 기반으로 로보노믹스는 인간-기계 커뮤니케이션의 모든 단계에서 IoT 시장에 더 안전하고 고급스러운 인터넷 솔루션을 제공하고자 한다. 로보노믹스가 목표로 하는 주요 작업은 다음과 같다:",
  "Managing an IoT device using a decentralized cloud": "분산 클라우드를 사용하여 IoT 장치 관리",
  "Blockchain networks have all the capabilities to provide the highest degree of security for running a device and getting its telemetry. The interaction with the device can actually be described by changing the state of the digital twin stored in the blockchain network and sending information about these changes. In the case of a permissionless blockchain, we can talk about the guarantees of global availability of providers for IoT, as well as a high level of protection of digital twin data from unwanted changes.": "블록체인 네트워크는 장치의 운영과 텔레메트리 수집에 대한 최고 수준의 보안을 제공할 수 있는 모든 기능을 갖추고 있다. 장치와의 상호 작용은 블록체인 네트워크에 저장된 디지털 트윈의 상태 변경 및 이에 대한 정보 전송으로 설명할 수 있다. 허가되지 않은 블록체인의 경우, IoT 공급자의 전역 가용성과 디지털 트윈 데이터의 높은 수준의 보호에 대해 이야기할 수 있다.",
  "Performing technical and economic transaction between people and machines": "사람과 기계 간의 기술 및 경제 거래 수행",
  "Thanks to the mechanism of cryptocurrencies and smart contracts, we can provide access to automated systems directly to digital markets. For example, Ethereum already implements most of the basic tools of economic activity that can be used in the operation of autonomous devices. The applications created for the interaction between the end user and the IoT device will be much more effective if the terms of service and payment for it are inseparable from the launch parameters of the device.": "암호화폐와 스마트 계약의 메커니즘을 통해 우리는 자동화된 시스템에 직접적인 액세스를 제공할 수 있다. 예를 들어, 이더리움은 이미 율 장치의 운영에 사용될 수 있는 대부분의 기본적인 경제 활동 도구를 구현하고 있다. 최종 사용자와 IoT 장치 간의 상호 작용을 위해 생성된 응용 프로그램은 장치의 시작 매개 변수와 서비스에 대한 지불이 분리되지 않으면 훨씬 더 효과적일 것이다.",
  "Modern advances in web3-technology can solve the issue of user privacy. With web3 there is no need to authenticate or require connection to specific servers to access telemetry and control the device.": "웹3 기술의 현대적인 발전은 사용자 개인 정보 문제를 해결할 수 있다. 웹3를 사용하면 텔레메트리에 액세스하고 장치를 제어하기 위해 특정 서버에 인증하거나 연결할 필요가 없다.",
  "Robonomics is a decentralized cloud for digital twins of IoT devices. Robonomics supports the techno-economic format for communication, as well as providing private applications for users": "로보노믹스는 IoT 장치의 디지털 트윈을 위한 분산 클라우드이다. 로보노믹스는 통신을 위한 기술-경제 형식을 지원하며 사용자에게 개인 애플리케이션을 제공한다.",
  "A human interface to access the system": "시스템에 액세스하기 위한 인간 인터페이스",
  "A communication protocol": "통신 프로토콜",
  "A machine interface": "기계 인터페이스",
  "Human interface": "인간 인터페이스",
  "We propose the use of decentralized applications (dapps) as the main way to connect users to control smart devices over the Internet. Thus, we will be able to provide the most secure (in terms of data) user interface to the system, which will be able to simultaneously work in the conditions of the local city network, and through a common global network.": "우리는 사용자를 인터넷을 통해 스마트 장치를 제어하기 위한 주요 방법으로 탈중앙화된 응용 프로그램(dapps)의 사용을 제안한다. 이렇게 함으로써 우리는 로컬 도시 네트워크 및 공통 글로벌 네트워크의 조건에서 동시에 작동할 수 있는 가장 안전한(데이터 관점에서) 시스템 사용자 인터페이스를 제공할 수 있게 될 이다.",
  "Communication protocol": "통신 프로토콜",
  "Its role is played by the Robonomics network, a specification developed by the project team that implements a decentralized network of providers that provide the transmission, processing and storage of information needed to run IoT devices. In fact, it is an implementation of a function-specific node for IPFS, Ethereum, and Polkadot networks.": "로보노믹스 네트워크가 플레이하는 역할은 프로젝트 팀이 개발한 사양으로, IoT 장치의 운영에 필요한 정보의 전송, 처리 및 저장을 제공하는 공급자의 분산 네트워크를 구현한다. 사실, 이는 IPFS, 이더리움 및 폴카닷 네트워크에 대한 기능별 노드 구현이다.",
  "Machine interface": "기계 인터페이스",
  "We have chosen the most well-known robotics framework called Robot Operating System Robot Operating System (ROS) as the standard interface for integrating any compatible cyber-physical system. Robonomics supports several uses for ROS. The implementation of Robonomics for the Ethereum network is in the form of the ROS package robonomics_comm. For the ROS 2 architecture, we implement support for Robonomics as a middleware layer (see «Robonomics as ROS 2 Middleware» for details). When the use of ROS is redundant (e.g., when working with IoT devices), a Python robonomics-interface module has been developed. It helps to access the functions of Robonomics natively and works with both local and private and remote and public nodes.": "로보노믹스는 호환되는 모든 사이버-물리 시스템을 통합하기 위한 표준 인터페이스로 알려진 로봇 운영 시스템 로봇 운영 시스템(ROS)을 선택했다. 로보노믹스는 ROS에 대한 여러 사용 방법을 지원한다. 이더리움 네트워크를 위한 로보노믹스의 구현은 ROS 패키지 robonomics_comm의 형태로 이루어진다. ROS 2 아키텍처의 경우, 로보노믹스를 미들웨어 레이어로 지원한다(자세한 내용은 «로보노믹스가 ROS 2 미들웨어로서» 참조). ROS 사용이 불필요한 경우(IoT 장치와 작업할 때 등), Python robonomics-interface 모듈이 개발되었다. 이 모듈은 로보노믹스의 기능에 네이티브하게 액세스하고 로컬 및 개인 및 원격 및 공용 노드와 함께 작동하는 데 도움이 된다.",
  "Here is a general diagram of the complete device startup cycle using the Robonomics platform:": "다음은 로보노믹스 플랫폼을 사용하여 완전한 장치 시작 주기의 일반적인 다이어그램이다.",
  "The user’s decentralized application sends a request for a device control function through the Robonomics network.": "사용자의 탈중앙화 애플리케이션은 Robonomics 네트워크를 통해 장치 제어 기능에 대한 요청을 보냅니다.",
  "The Robonomics network provides request translation using libp2p and captures events in Ethereum blockchain or Robonomics parachain.": "Robonomics 네트워크는 libp2p를 사용하여 요청 번역을 제공하고 Ethereum 블록체인 또는 Robonomics 파라체인에서 이벤트를 캡처합니다.",
  "The control of the device is provided by a decentralized network, which is guaranteed to store the necessary information to run the IoT device.": "장치의 제어는 필요한 정보를 저장하는 것이 보장되는 탈중앙화 네트워크에 의해 제공됩니다.",
  "The IoT device independently receives information from Ethereum and Polkadot networks about the current state of the digital twin. This ensures that the device can be started safely only after the technical and economic start-up parameters have been settled.": "IoT 장치는 Ethereum 및 Polkadot 네트워크로부터 디지털 트윈의 현재 상태에 대한 정보를 독립적으로 수신합니다. 이를 통해 기술 및 경제적 시작 매개변수가 결정된 후에만 장치를 안전하게 시작할 수 있습니다.",
  "As a result of the operation, the IoT device publishes a log of completed operations, which can be used as evidence of the service provided or for debugging errors.": "작업의 결과로 IoT 장치는 제공된 서비스의 증거 또는 오류 디버깅을 위해 완료된 작업 로그를 게시합니다.",
  "The log is transformed into a report for the user and becomes available in his dapp.": "로그는 사용자를 위한 보고서로 변환되어 그의 dapp에서 사용할 수 있습니다.",
  "No posts yet": "아직 게시물이 없습니다",
  "If you want to help us with translation": "번역을 도와주시려면",
  "contact us at": "저희에게 연락하세요",
  "send": "보내기",
  "Our library": "저희 라이브러리",
  "Free E-Books": "무료 전자책",
  "Our recommendations": "저희의 추천",
  "We recommend these books if you want to become more involved, inspired, and self-educated in robotics, advance in the field, and understand the economics behind it. You can download or purchase these books from other sources.": "로봇공학 분야에 더 많이 참여하고 영감을 받고 자기 교육을 위해 이 책들을 추천합니다. 이 책들은 다른 출처에서 다운로드하거나 구매할 수 있습니다.",
  "Robonomics is 100% open-source, secure, сost-effective, and futuristic IoT platform for connecting robotics under Polkadot and Ethereum control. Anyone can build services with Robonomics.": "Robonomics는 Polkadot 및 Ethereum 제어 아래 로봇을 연결하기 위한 100% 오픈 소스, 안전한, 비용 효율적인, 미래 지향적인 IoT 플랫폼입니다. 누구나 Robonomics로 서비스를 구축할 수 있습니다.",
  "Below a list of our  proven applications of modern robotics technologies.": "현대 로봇 기술의 적용 사례 목록입니다.",
  "By interest:": "관심별:",
  "Sort by progress:": "진행 상태별 정렬:",
  "Any progress": "모든 진행 상태",
  "Complete": "완료",
  "Proceeding": "진행 중",
  "Sort by time:": "시간별 정렬:",
  "Recent": "최근",
  "Earliest": "가장 이른",
  "Show more": "더 보기",
  "Robonomics token": "Robonomics 토큰",
  "Robonomics IO": "Robonomics IO",
  "Put data into IPFS and store hashes in a public Blockchain": "데이터를 IPFS에 넣고 해시를 공개 블록체인에 저장합니다.",
  "The developed digital twin model can be directly linked with additional services that your company provides for the IoT industry.": "개발된 디지털 트윈 모델은 회사가 IoT 산업을 위해 제공하는 추가 서비스와 직접 연결될 수 있습니다.",
  "To make a delivery process convenient and simple for hundreds of customers, we have added a section of the services for robots marketplace. Take a look at the first examples of the implemented bundles of digital twin model + company automated service.": "수백 명의 고객에게 편리하고 간단한 배송 프로세스를 제공하기 위해 로봇 마켓플레이스 서비스 섹션을 추가했습니다. 디지털 트윈 모델 + 회사 자동화 서비스 번들의 첫 번째 예시를 살펴보세요.",
  "Robonomics nfts": "로보노믹스 NFT",
  "Here, we've assembled a collection of NFTs minted during our extensive crypto journey, both independently and with great teams. These unique tokens offer verifiable ownership on the blockchain and make for great swag to adorn your blockchain account. You can bid on some of them at auction or even mint your own unique piece.": "여기에서는 우리의 광범위한 암호화 여정 중에 독립적으로 또는 훌륭한 팀과 함께 민트된 NFT 컬렉션을 모았습니다. 이 독특한 토큰은 블록체인에서 확인 가능한 소유권을 제공하며 블록체인 계정을 장식하는 멋진 스웨그입니다. 일부 토큰에 입찰하거나 고유한 작품을 직접 민트할 수도 있습니다.",
  "Robonomics Pioneer": "로보노믹스 파이오니어",
  "1. Robonomics Pioneer": "1. 로보노믹스 파이오니어",
  "During our initial Kusama crowdloan campaign, we made the decision to reward our crypto pioneers' contributors with more than just tokens - we also gifted them a colorful NFT. This card holds great meaning for us, and if someone owns it, we know that they're a fantastic supporter of Robonomics' values: freedom and decentralization.": "Kusama 크라우드론 캠페인 초기에 우리는 토큰 이상의 보상으로 우리의 암호화 파이오니어 기여자들에게 다채로운 NFT를 선물하기로 결정했습니다. 이 카드는 우리에게 큰 의미를 가지고 있으며, 누군가가 소유하고 있다면 그들이 로보노믹스의 가치인 자유와 탈중앙화를 훌륭하게 지원하는 훌륭한 지지자임을 알 수 있습니다.",
  "Robonomics crypto girls": "로보노믹스 암호화 걸스",
  "2. Robonomics crypto girls": "2. 로보노믹스 암호화 걸스",
  "We're excited to introduce our special series of digital assets - Robonomics Crypto Girls, created by the Robonomics Art&Science team. Each NFT in this collection is a unique graphical representation of the technology used in Robonomics or built on top of Robonomics use cases. Our talented artists have hand-drawn each girl in the signature Robonomics style. You can choose the one that resonates with you or collect the entire series! By purchasing these NFTs, you're not only adding a stylish addition to your collection but also supporting us in continuing to innovate and implement decentralized connectivity for robots. Stay tuned for new additions to the collection!": "로보노믹스 아트 앤 사이언스 팀이 만든 특별한 디지털 자산 시리즈인 로보노믹스 암호화 걸스를 소개합니다. 이 컬렉션의 각 NFT는 로보노믹스에서 사용되는 기술이나 로보노믹스 위에 구축된 기술의 고유한 그래픽 표현입니다. 우리의 재능 있는 아티스트들이 각 걸을 로보노믹스의 시그니처 스타일로 손으로 그렸습니다. 당신과 공감하는 걸 하나를 선택하거나 전체 시리즈를 수집할 수 있습니다! 이 NFT를 구매함으로써 당신은 단지 컬렉션에 세련된 추가물을 추가하는 것뿐만 아니라 로봇에 대한 탈중앙화된 연결성을 계속해서 혁신하고 구현하는 우리를 지원하는 것입니다. 컬렉션에 로운 추가물이 나오는 것을 기대해 주세요!",
  "3. SEASONAL SPOT NFT COLLECTIONS": "3. 계절별 스팟 NFT 컬렉션",
  "On demand minting": "요청에 따른 민트",
  "SEASONAL SPOT NFT COLLECTIONS": "계절별 스팟 NFT 컬렉션",
  "These seasonal NFT collections represent a one-of-a-kind digital asset that captures the unique interaction between the user and Spot within the Robonomics parachain. Users can draw anything on the browser, and the robot will replicate their movements to create a hand-drawn image. Once the interaction is complete, the NFT is minted on the Singular marketplace for the user's Polkadot account. Now, anyone can interact with a real-life robot located in a laboratory in California to create personalized and unique digital assets that can be owned, bought, and sold just like any other digital asset.": "이 계절별 NFT 컬렉션은 사용자와 로보노믹스 파라체인 내에서 스팟 간의 독특한 상호작용을 담은 독특한 디지털 자산입니다. 사용자는 브라우저에서 아무 것이나 그릴 수 있고, 로봇은 그들의 움직임을 복제하여 손으로 그린 이미지를 만듭니다. 상호작용이 완료되면 NFT가 사용자의 Polkadot 계정에 민트됩니다. 이제 캘리포니아의 연구실에 위치한 실제 로봇과 상호작용하여 소유, 구매, 판매할 수 있는 개인화된 독특한 디지털 자산을 만들 수 있습니다.",
  "Create your NFT": "당신의 NFT를 만드세요",
  "4. automated telescope collection": "4. 자동 망원경 컬렉션",
  "automated telescope collection": "자동 망원경 컬렉션",
  "Located in the Atacama Desert, Chile, a physical telescope can be accessed through a decentralized app for capturing real-time images of astronomical objects in deep space. Every user with an internet connection can access it with $STRGZN tokens, which are available for purchase in the app using a credit card. Select an astronomical object, send a command to the telescope to take a picture, and wait for the minted NFT on the Singular platform. Please note that the app is only available for use from 11 pm to 6 am GMT-3 due to the telescope's operating hours.": "아타카마 사막에 위치한 칠레에서는 물리적인 망원경을 분산 앱을 통해 접근하여 심층 우주의 천체의 실시간 이미지를 캡처할 수 있습니다. 인터넷 연결이 있는 모든 사용자는 신용 카드를 사용하여 앱에서 구매할 수 있는 $STRGZN 토큰을 사용하여 액세할 수 있습니다. 천체를 선택하고 망원경에 사진을 찍도록 명령을 보내고 싱귤러 플랫폼에서 민트된 NFT를 기다리십시오. 망원경의 운영 시간으로 인해 이 앱은 GMT-3에서 11 pm부터 6 am까지만 사용할 수 있음을 유의하십시오.",
  "Try yourself": "스스로 시도해보세요",
  "5. Robonomics Polka pet": "5. 로보노믹스 폴카 펫",
  "In collaboration with Polkapets": "폴카펫과의 협력으로",
  "and": "그리고",
  "Robonomics Polka pet": "로보노믹스 폴카 펫",
  "As a proud member of the Polkadot ecosystem, Robonomics took part in Polka Pets World. Together with the Polka Pets team, we minted 1200 NFTs featuring a unique design concept that showcases our core idea of connectivity. To bring this idea to life, we created a personality: an android that specializes in helping humans connect with any robotic entity.": "자랑스러운 폴카닷 생태계의 일원으로, 로보노믹스는 폴카 펫 월드에 참여했습니다. 폴카 펫 팀과 함께 저희는 저희의 핵심 아이디어인 연결성을 보여주는 독특한 디자인 컨셉을 갖춘 1200개의 NFT를 민트했습니다. 이 아이디어를 현실로 구현하기 위해 우리는 인공지능 안드로이드를 만들었습니다. 이 안드로이드는 인간들이 어떤 로봇 엔티티와도 연결할 수 있도록 특화되어 있습니다.",
  "6. Mecha Arm Jetpack": "6. 메카 암 제트팩",
  "Mecha Arm Jetpack": "메카 암 제트팩",
  "In 2021, Robonomics started commitment to support the addition of RMRK's pallets into their runtime, which would result in native integration with the world's most advanced NFT logic. To celebrate this remarkable milestone, we launched a special Kanaria-compatible item - a child NFT that can be equipped onto one's Kanaria bird, and may provide advantages in RMRK's metaverse.": "로보노믹스는 2021년에 RMRK의 팔렛을 런타임에 추가하기로 약속했으며, 이로 인해 세계에서 가장 고급스러운 NFT 로직과의 네이티브 통합이 이루어질 것입니다. 이 놀라운 성과를 기념하기 위해 우리는 특별한 카나리아 호환 아이템을 출시했습니다. 이 아이템은 카나리 새에 장착할 수 있는 어린이용 NFT로, RMRK의 메타버스에서 이점을 제공할 수 있습니다.",
  "RMRK Partnerships": "RMRK와의 파트너십",
  "This page has moved to a": "이 페이지는 다음으로 이동되었습니다.",
  "Automatic redirecting": "자동 리디렉션",
  "Secure": "보안",
  "Serverless": "서버리스",
  "Futuristic": "미래지향적",
  "IoT applications": "IoT 애플리케이션",
  "Robonomics network vision": "로보노믹스 네트워크 비전",
  "At the frontier of cybernetics and economics": "사이버네틱스와 경제학의 전선에서",
  "Build your IoT services on Robonomics platform": "로보노믹스 플랫폼에서 IoT 서비스를 구축하고",
  "taking full advantage of decentralized architecture": "분산 아키텍처의 모든 이점을 최대한 활용하세요.",
  "Robonomics allows users to connect to smart devices using decentralized applications (dapp) that do not require the user data transfer for authentication. Communication takes place via a decentralized network of providers without a single point of failure, and the device independently obtains information from the blockchain network to run for execution or transmit data remotely. Thus, Robonomics provides a high level of device cybersecurity and user data privacy at all stages of communication from the user application to the launch of the smart device.": "로보노믹스는 사용자 데이터 전송을 위한 인증을 필요로하지 않는 분산 애플리케이션 (dapp)을 통해 스마트 기기에 연결할 수 있도록 합니다. 통신은 단일 장애점이없는 공급자의 분산 네트워크를 통해 이루어지며, 기기는 블록체인 네트워크에서 정보를 독립적으로 얻어 실행하거나 원격으로 데이터를 전송합니다. 따라서 로보노믹스는 사용자 애플리케이션에서 스마트 기기를 시작하기까지 통신의 모든 단계에서 높은 수준의 기기 사이버 보안과 사용자 데이터 개인 정보 보호를 제공합니다.",
  "From smart contracts to cross chain IoT platform": "스마트 계약에서 크로스 체인 IoT 플랫폼으로",
  "The Robonomics project is over 6 years old. We started to prepare for the first experiment demonstrating human-machine communication using an independent decentralized provider network in 2015, from the early days of the Ethereum network. By early 2021, the project team managed to create a techno-economic machine communication protocol running on top of Ethereum and IPFS, and complement it with elements of a cloud-based IoT platform based on the Polkadot parachain.": "로보노믹스 프로젝트는 6년 이상의 역사를 가지고 있습니다. 우리는 2015년 이더리움 네트워크의 초기부터 독립 분산 공급자 네트워크를 사용한 인간-기계 통신을 보여주는 첫 번째 실험을 준비하기 시작했습니다. 2021년 초까지 프로젝트 팀은 이더리움과 IPFS 위에서 실행되는 기술 경제 기계 통신 프로토콜을 만들고, 폴카닷 파라체인을 기반으로 한 클라우드 기반 IoT 플랫폼의 요소를 보완했습니다.",
  "As a result, today, we already have a hybrid platform for creating futuristic IoT applications that enable interaction with devices under the control of a global decentralized computer.": "결과적으로, 오늘날 우리는 이미 글로벌 분산 컴퓨터의 제어하에 있는 장치와 상호작용이 가능한 미래지향적인 IoT 애플리케이션을 만들기 위한 하이브리드 플랫폼을 보유하고 있습니다.",
  "The creators of Robonomics are experimenters, engineers, and scientists who care to understand the scientific validity of the approach and achieve clarity in presenting the principles that should form the basis of the entire architecture of the software solution.": "로보노믹스의 창시자들은 실험가, 엔지니어 및 과학자로서 접근 방식의 과학적 타당성을 이해하고 소프트웨어 솔루션의 전체 아키텍처를 형성하는 원칙을 명확하게하기 위해 노력하는 사람들입니다.",
  "In our articles between 2017 and 2020, we presented the scientific community with many concepts and solutions united around the idea of the robot economy, an economic system in which robotic devices act as independent agents capable of performing key economic activities, previously reserved for humans. You can read the scientific articles at": "2017년부터 2020년까지의 논문에서 우리는 로봇 경제라는 개념을 중심으로 많은 개념과 솔루션을 과학 커뮤니티에 제시했습니다. 로봇 장치가 이전에는 인간에게 예약되어 있던 주요 경제 활동을 수행할 수 있는 독립적인 에이전트로서 작동하는 경제 시스템입니다. 과학 논문은",
  "this link": "이 링크에서",
  "We would like to justify the emergence of the robot economy and explain in general terms why we believe that this concept is the inevitable and obvious answer to the functioning of the large-scale robotic systems of the new industrial revolution.": "읽으실 수 있습니다.",
  "Move towards the factory of the future": "우리는 로봇 경제의 등장을 정당화하고 대규모 로봇 시스템의 작동에 대한 답으로 이 개념이 불가피하고 명백하다고 믿는 이유를 일반적인 용어로 설명하고자 합니다.",
  "Inspired by Ronald Coase": "미래 공장으로 나아가는 방향",
  "The Nobel laureate in economics Ronald Coase in his 1937 work “The Nature of the Firm” best demonstrated the dichotomy «hierarchy vs free market» and gave an explanation of the reasons for the existence of organizations, in particular firms. Coase discusses the impact of transaction costs (the cost of collecting and processing information) to make decisions about the conclusion of a contract and to monitor its implementation. The firm, with all its hierarchical extra-market structure, is formed as the most efficient way to provide the consumer with the target product with the lowest transaction costs at the moment, when the transactional effort to create the same product through multiple exchanges on the market between individuals becomes much higher. To best visualize this process, look at the illustrative example of buying a car. Try to buy a car by the parts and calculate how much money and time you will spend just to assemble all the components in your garage. The risks and negotiation costs of buying parts are too high compared to Tesla’s off-the-shelf Model X.": "론드 코스에 영감을 받아",
  "Nevertheless, this does not lead to the emergence of the world’s only firm for the production of everything. The point is that the same transaction costs also impose restrictions on the size of firms. Coase writes:": "그럼에도 불구하고, 이는 모든 것을 생산하는 세계 유일의 기업의 등장으로 이어지지 않습니다. 핵심은 동일한 거래 비용이 기업의 규모에도 제한을 가한다는 것입니다. 코스는 다음과 같이 씁니다:",
  "“...a firm will tend to expand until the costs of organising an extra transaction within the firm become equal to the costs of carrying out the same transaction by means of an exchange on the open market...”": "“...기업은 기업 내에서 추가 거래를 조직하는 용이 개방 시장에서 동일한 거래를 수행하는 비용과 같아질 때까지 확장하려고 할 것입니다...”",
  "In other words, the more complex the hierarchy within the firm, the greater the internal costs, and at some point, they turn out to be excessive compared to the costs of returning to the market. Therefore, to ensure their growth as one of the drivers, entrepreneurs are looking for ways to reduce these costs.": "다시 말해, 기업 내에서의 계층이 복잡할수록 내부 비용이 증가하며 어느 시점에서는 시장으로 돌아가는 비용과 비교하여 과도하다고 판단됩니다. 따라서 성장을 보장하기 위해 기업가들은 이러한 비용을 줄이는 방법을 찾고 있습니다.",
  "The idea of reducing transaction costs through the ability of all participants in the business process (production, logistics, consumption) to unite at a closer level": "비즈니스 프로세스(생산, 물류, 소비)의 모든 참여자가 더 가까운 수준에서 통합됨으로써 거래 비용을 줄이는 아이디어는 자동화 솔루션 제조업체가 직면하는 문제와 도전과 밀접한 관련이 있음을 분명히 보여줍니다.",
  "clearly correlates": "지난 50년 동안 대부분의 대기업의 표준/정규 영업은 거의 완전히 자동화되었습니다. 제조업체들은 사실상 공급망의 완전히 자동화된 부분 간의 안전한 통신 구축을 위한 과제를 맡게 되었으며, 이 과제는 자동화를 통한 거래 비용의 추가적인 감소를 방해하는 요인입니다. 부분적으로 자동화된 기업과 비교하여 더 경쟁력 있는 제품이나 서비스를 시장에 출시하고자 하는 욕구는 이러한 도전에 대한 해결책을 찾는 원동력이 됩니다.",
  "with the problems and challenges faced by manufacturers of automation solutions. Over the past 50 years, the standard/regular operations of most business processes of large companies have been almost completely automated. The manufacturers are essentially left with the task of building secure communication between fully automated parts of the supply chain, and this task is a factor holding back further reduction of transaction costs through automation. The desire to market more competitive products or services compared to partially automated": "모든 비즈니스 프로세스 사이클 완전히 자동화되어 인간의 참여를 필요로하지 않는 로보기업의 등장을 향해 모든 것이 진행되고 있는 것 같습니다. 로보기업은 제품과 서비스를 생산하는 데에 있어 인간과 다른 로봇 모두에게 서비스를 제공할 수 있는 상당히 자율적인 단위입니다.",
  "firms spurs the search for solutions to": "거래 비용을 제거하라",
  "these challenges. It seems that everything is heading towards the emergence of robofirms — organizations in which the entire business process cycle is fully automated and does not require human participation, except as beneficiaries and consumers.": "스마트 시티에서의 우리의 미래",
  "Get rid of transaction costs": "자동화 제조업체들이 오늘날 직면하고 있는 과제에는 특정한 이름이 있습니다 - 사이버-물리 시스템(CPS)의 구축입니다. CPS는 여러 계산, 네트워킹 및 물리적 프로세스의 강력한 통합과 상호 통합입니다.",
  "Our future in smart cities": "CPS 구축 작업은 새로운(4차) 산업 혁명에 기술된 모든 아이디어에 중요한 역할을 합니다. 따라서 CPS는 스마트 시티에서 우리의 미래 생활의 기반이 되며, 어디에서나 나타납니다. 미래의 사이버-물리 시스템 예시로는 우버 자율주행, 드론 셀카, 지하철역의 3D 프린터 네트워크 등이 있습니다.",
  "The task that automation manufacturers are facing today has a specific name — the construction of cyber-physical systems (abbreviated as CPS). By": "CPS는 많은 연결된 요소들의 복잡한 구조입니다: 전화 앱에서부터 도시 상공에서 비행 중인 드론을 제어하고, 그 후 클라우드 AI에 의해 처리된 결과 사진을 Instagram에 게시하는 것까지 확장됩니다.",
  "definition,": "CPS 설계 과정에 가장 중요한 것은 서비스 사용자 공급망에서 자동화 요소의 충분함과 과도함 사이의 선을 찾는 것입니다. 다시 말해, CPS의 크기 제한은 어디에 있는 것일까요? 이 질문에 대답하기 위해 우리는 유명한 수학자 노버트 위너에게로 향해야 합니다.",
  "a CPS is a strong unification and mutual integration of multiple computational, networking, and physical processes.": "자기 조절 시스템",
  "The tasks of building CPS are central to any idea described in the new (fourth) industrial revolution. Therefore, CPS is the cornerstone of our future life in Smart Cities, manifesting itself everywhere. Examples of cyber-physical systems of the future are: Uber autopilot, drone selfies, network of 3D printers in metro stations.": "노버트 위너에게 영감을 받아",
  "CPS is a complex structure of many connected elements: from the app on the phone, it extends to controlling the drone in flight over the city, and then proceeds to publishing the resulting photos to Instagram, but only after processing by cloud AI.": "MIT의 수학 교수인 노버트 위너는 1948년에 \"사이버네틱스: 동물과 기계의 제어와 통신\"이라는 가장 중요한 작품 중 하나를 출판했습니다. 그는 \"사이버네틱스\"라는 용어를 처음으로 자기 조절 메커니즘으로 사용하였으며, 이 출판물은 인정받는 사이버네틱스의 탄생일로 간주됩니다.",
  "The most important thing in the CPS design process is to find the fine line between sufficient and excessive number of automated elements in the service user supply chain. In other words, where is the size limit of the CPS? To answer this question, we should turn to the famous mathematician Norbert Wiener.": "노버트 위너는 학제간 과학 접근의 생존 가능성에 대해 이야기합니다. 예를 들어, 자동 제어 시스템과 인간 사회의 규모 증가와 복잡성 증가의 도전 사이에 유사점을 그렸습니다.",
  "Self-regulating systems": "따라서 사이버네틱스 접근은 심리치료, 생물학 및 자동화된 항법에 모두 동일하게 적용될 수 있습니다. 이는 시스템의 기능, 개별 조치의 제어 방법 및 개별 노드 간의 상호 작용에 기초합니다.",
  "Inspired by Norbert Wiener": "론드 코스와 노버트 위너의 출판물을 고려하고 4차 산 혁명의 발전을 따라가면서, 우리는 로봇화된 서비스를 설계할 때 CPS를 경제 주체로 사용할 수 있다고 볼 수 있습니다. CPS의 크기를 조절하고 개인의 변화하는 요구에 적응하기 위해 시장 메커니즘을 사용할 수 있습니다.",
  "In 1948 a professor of mathematics at the MIT Norbert Wiener published one of the most seminal works \"Cybernetics: Or Control and Communication in the Animal and the Machine\". He used the term \"cybernetics\" as self-regulating mechanisms for the first time and, so, this publication is considered a recognized Cybernetic birthday.": "과학적으로 흥미로운 점은 기업의 크기에 대한 시장에 의해 가해지는 제한의 아이디어를 기반으로 CPS의 증가 한계는 항상 시장에 의해 결정된다고 말할 수 있다는 것입니다.",
  "Norbert Wiener speaks about viability of interdisciplinary science approach. For example he drew the parallels between automated control systems and challenges of scaling and complexity increasing of human society.": "로보기업은 사이버-물리 시스템의 이상적인 대표입니다. 그들은 인간과 다른 로봇 모두에게 서비스와 상품을 제공할 수 있는 상당히 자율적인 단위입니다. 결과적으로, 로봇 경제는 시장에 직접적으로 서비스와 상품을 제공하는 CPS의 일반적인 집합으로 보입니다.",
  "So, in other words, the cybernetic approach can be applied equally to psychotherapy, biology and automated navigation. It is based on the function of the system, how the individual actions are controlled and how the individual nodes interact with each other.": "비트코인",
  "Taking into account Ronald Coase's and Norbert Wiener's publications, following up the development of Industry 4.0, we can consider using CPS as an economic agent, while designing robotized services. To regulate the size of the CPS and adapt to the changing needs of the individuals we can use market mechanism.": "로봇을 위한 돈",
  "Robofirms are an ideal representation for cyber-physical systems. They are a fairly autonomous unit capable of providing services to both humans and other robots for money. As a result, the robot economy appears to us to be a general set of CPSs that provide services and goods directly to the market.": "기계화:",
  "Bitcoin": "근력을 스팀 에너지로 대체.",
  "Money for robots": "1784년",
  "Industry 1.0": "산업 2.0",
  "Mechanization:": "전기화:",
  "replacement of muscle power with steam energy.": "조립 라인 생산의 도입.",
  "1784 y.": "1870년",
  "Industry 2.0": "산업 3.0",
  "Electrification:": "자동화:",
  "introduction of assembly-line production.": "CNC를 갖춘 자동화 시스템의 도입.",
  "1870 y.": "1969년",
  "Industry 3.0": "산업 4.0",
  "Automation:": "스마트 생산:",
  "introduction of automated systems with CNC.": "사이버-물리 시스템의 개발.",
  "1969 y.": "지금",
  "The main job of IoT providers is providing users with remote access to data and analytics, as well as management of smart devices over the Internet. The main criteria for the quality of the provider is security of operations, stability of connection and availability of the provider from anywhere in the world.": "IoT 공급업체의 주요 업무는 사용자에게 원격 데이터 및 분석에 대한 액세스, 인터넷을 통한 스마트 기기의 관리를 제공하는 것입니다. 공급업체의 품질에 대한 주요 기준은 작업의 보안, 연결의 안정성 및 전 세계 어디에서나 공급업체의 이용 가능성입니다.",
  "Establishing democracy with smart contracts": "스마트 계약을 통해 민주주의를 확립합시다",
  "Let's imagine a small office with a team of 10-15 people. While everybody is focused on their own deadlines for their main professional tasks, no one seems to care about the upkeep of the office space. The most common solution to avoid sinking into chaos is to hire third-party individuals for support. Another approach is to take the initiative and impose penalties on those who create a mess or deplete supplies without replenishing them. However, is it ethical to live under tyranny in our future crypto-anarchist world, where everyone is expected to be responsible and enjoy freedom? Let's strive to create a more democratic society using smart contracts and the new generation of Internet technologies (often referred to as Web3). We need tools that can help us make decisions together, and then ensure they work properly without humans having to get directly involved.": "10~15명의 작은 사무실을 상상해봅시다. 모두가 주요 전문 업무의 마감 기한에 집중하고 있을 때, 아무도 사무 공간의 유지에 신경을 쓰지 않는 것 같습니다. 혼돈에 빠지지 않기 위한 가장 일반적인 해결책은 지원을 위해 제3자 개인을 고용하는 것입니다. 또 다른 접근 방식은 어지럽히거나 보충하지 않고 공급을 고갈시키는 사람들에게 벌금을 부과하는 것입니다. 그러나 모두가 책임감을 가지고 자유를 즐기는 것이 기대되는 우리의 미래의 암호-무정부주의 세계에서 폭정 아래에서 살아도 윤리적일까요? 스마트 계약과 새로운 인터넷 기술 세대(Web3로 자주 언급됨)를 사용하여 더 민주적인 사회를 만들기 위해 노력합시다. 우리는 함께 결정을 내릴 수 있는 도구가 필요하며, 그런 다음 인간의 직접적인 개입 없이 제대로 작동하는 것을 보해야 합니다.",
  "'Who drank all the coffee?!' or the tragedy of the commons": "'누가 모든 커피를 마셨어?!' 또는 공유 자원의 비극",
  "There's a concept widely discussed in economics, ecology, and other sciences known as the 'tragedy of the commons.' This pertains to a scenario in which individuals who have access to a shared resource prioritize their own interests, ultimately exhausting the resource. Coffee closely resembles such a resource, as it deteriorates due to uncontrolled consumption in the office. However, at the same time, usually none of the team members are inclined to invest their time and money in obtaining an additional package of coffee beans. So, they keep drinking coffee without getting new supplies.": "경제학, 생태학 및 기타 과학 분야에서 '공유 자원의 비극'이라는 개념이 널리 논의됩니다. 이는 공유 자원에 액세스 할 수 있는 개인들이 자신의 이익을 우선시하여 결국 자원을 고갈시키는 시나리오를 의미합니다. 커피는 사무실에서 통제되지 않은 소비로 인해 손상되는 공유 자원과 유사합니다. 그러나 동시에 팀 구성원 중 아무도 추가적인 커피 원두를 구하기 위해 시간과 돈을 투자하려는 경향이 없습니다. 그래서 그들은 새로운 공급을 받지 않고 계속 커피를 마시고 있습니다.",
  "How to formulate the task in numbers.": "숫자로 작업을 정의하는 방법",
  "Assuming a monthly coffee budget of $100, which is approximately equivalent to 150 cups for our team of 10 people, this leaves each person with 1 cup every 2 days. Now, let's delve into the technical details. The question is: how can we bring an autonomous coffee machine to life in the office?": "월간 커피 예산을 100달러로 가정하면, 이는 10명의 팀에게 약 150잔의 컵을 제공하는 것과 동일합니다. 이로 인해 각 사람은 2일에 한 잔의 컵을 마실 수 있습니다. 이제 기술적인 세부 사항에 대해 알아보겠습니다. 질문은: 어떻게 사무실에서 자율 커피 머신을 구현할 수 있을까요?",
  "Step 1: automated coffee bean ordering": "1단계: 자동 커피 원두 주문",
  "We've made an arrangement with the barista, Nikita, who's located near the office. He'll supply us with coffee beans upon receiving an alert from the bot. The bot sends a message when the coffee is running low, specifying the quantity of coffee (in kilograms) needed for the order and the corresponding payment amount determined by the team. With these details, Nikita can select the coffee according to his preference.": "사무실 근처에 위치한 바리스타 니키타와 협정을 맺었습니다. 그는 봇으로부터 경고 메시지를 받으면 커피 원두를 공급해줄 것입니다. 봇은 주문에 필요한 커피의 양(킬로그램 단위)과 팀이 결정한 대금을 명시하여 메시지를 보냅니다. 이러한 세부 사항을 통해 니키타는 자신의 선호에 따라 커피를 선택할 수 있습니다.",
  "Step 2: automatic access to smart office.": "2단계: 스마트 오피스 자동 액세스",
  "Simultaneously with the order, the coffee machine generates a QR code. Nikita then presents this QR code to the camera for office entry.": "주문과 동시에 커피 머신은 QR 코드를 생성합니다. 그런 다음 니키타는 사무실 입구의 카메라에 이 QR 코드를 제시합니다.",
  "Step 3: distribution of coffee tokens to the team.": "3단계: 팀에게 커피 토큰 배포",
  "Once the local camera scans the QR code, the smart home management system initiates a payment to Nikita and distributes new coffee tokens among the team members.": "로컬 카메라가 QR 코드를 스캔하면, 스마트 홈 관리 시스템은 니키타에게 지불을 시작하고 팀 구성원들 사이에 새로운 커피 토큰을 분배합니다.",
  "Step 4: drink coffee!": "4단계: 커피 마시기!",
  "In order to receive a fresh cup of coffee, a team member needs to send a coffee token to the address of the coffee machine.": "신선한 커피 한 잔을 받으려면 팀 구성원은 커피 머신의 주소로 커피 토큰을 보내야 합니다.",
  "Coffee beans delivery process:": "커피 원두 배송 과정:",
  "Unlock new possibilities with this concept": "이 개념으로 새로운 가능성을 열어보세요",
  "Furthermore, such an automated coffee machine introduces various economic and social dimensions. Let’s take a look at them:": "또한, 이러한 자동 커피 머신은 다양한 경제 및 사회적 차원을 도입합니다. 이를 살펴보겠습니다:",
  "Developers can deposit extra coffee tokens when consumption falls below the limit. This creates a transparent system for varied coffee usage within the limit.": "소비가 한도 아래로 떨어질 때 개발자들은 추가 커피 토큰을 예치할 수 있습니다. 이는 한도 내에서 다양한 커피 사용을 위한 투명한 시스템을 만듭니다.",
  "The coffee machine could maintain a shared account, enabling office members to contribute funds from their personal accounts for a higher quality coffee experience next time.": "커피 머신은 공유 계정을 유지할  있으며, 사무실 구성원들이 개인 계정에서 자금을 기여하여 다음 번에 더 높은 품질의 커피를 경험할 수 있도록 합니다.",
  "The team collectively decides the coffee quantity the machine will order each time through a DAO vote. This provides freedom to tackle the challenge with limited resources.": "팀은 DAO 투표를 통해 커피 머신이 각 번 주문할 커피의 양을 결정합니다. 이는 제한된 자원으로 도전에 자유를 제공합니다.",
  "Programmable processes reduce the influence of human factors and also offer greater flexibility in tailoring settings for specific teams.": "프로그래밍 가능한 프로세스는 인간 요소의 영향을 줄이고, 특정 팀에 맞는 설정을 더 유연하게 조정할 수 있습니다.",
  "How we smarten up our coffee machine in real life": "실생활에서 커피 머신을 스마트하게 만드는 방법",
  "To achieve hands-on control of the coffee machine, we integrated a single-board computer, specifically the Raspberry Pi 4, along with a commonly available mass-market coffee machine that supported GPIO connection. Our preference was the": "커피 머신을 직접 제어하기 위해 Raspberry Pi 4와 GPIO 연결을 지원하는 일반적으로 구매할 수 있는 대중 시장용 커피 머신을 통합했습니다. 저희는 저렴함과 쉽게 분리 가능한 전면 패널의 편리함을 이유로 선택했습니다.",
  "selected for its affordability and the convenience of its easily removable front panel.": "그 다음, 사용자가 보낼 수 있는 토큰 및 기본 알고리즘에 대한 운영 세부 사항을 작업했습니다. 결과는 다음과 같습니다:",
  "Next, we worked out the operational details, specifically concerning which tokens users could send and the underlying algorithm. Here's the result:": "맛있는 커피 한 잔을 즐기기 위해 사용자는 특정 금액의 자금(우리의 경우, Statemine의 토큰 ACT, id=3077)을 커피 머신의 주소로 Statemine의 패러체인에서 보내야 합니다. 그 후, 커피 붓기 과정이 시작되고, 그 후에는 작업 로그가 게시됩니다.",
  "via the Datalog function": "Datalog 기능을 통해",
  "When the concept extends beyond the office": "개념이 사무실을 넘어서는 경우",
  "This concept offers numerous avenues for expanding the idea. It was successfully implemented at the Polkadot Web3 Hub during the 2022 World Economic Forum in Davos. Participants were able to place coffee orders and specify their desired coffee type (e.g., espresso, americano, cappuccino) by sending a certain amount of tokens.Let us share photos and videos from this event:": "이 개념은 아이디어를 확장하는 다양한 방법을 제공합니다. 이는 2022년 다보스 세계경제포럼에서 Polkadot Web3 허브에서 성공적으로 구현되었습니다. 참가자들은 토큰을 보내어 커피 주문을 할 수 있으며 원하는 커피 종류(예: 에스프레소, 아메리카노, 카푸치노)를 지정할 수 있습니다. 이 이벤트에서 사진과 동영상을 공유해 보겠습니다:",
  "Our blockchain coffee maker making coffee at the Polkadot Web3 Hub": "우리의 블록체인 커피 메이커가 Polkadot Web3 허브에서 커피를 내리고 있습니다.",
  "DIY or how to build your own smart blockchain coffee machine": "DIY 또는 스마트 블록체인 커피 머신을 만드는 방법",
  "You can find a detailed tutorial and technical specifications in the open-source GitHub repository. Keep in mind that you can use any coffee machine you prefer and almost any token of your choice to bring this project to life in your own space.": "자세한 튜토리얼과 기술 사양은 오픈 소스 GitHub 저장소에서 찾을 수 있습니다. 원하는 커피 머신과 거의 모든 토큰을 사용하여 이 프로젝트를 직접 구현할 수 있다는 점을 기억하세요.",
  "In a nutshell": "요약하면",
  "Nowadays, it becomes more and more clear that energy consumption is a major contributor to carbon footprints, making it increasingly important to find ways to reduce our environmental impact. Offices and commercial buildings play a significant role in this energy consumption. The engineers at Robonomics have installed a system in the office of BBF, a Cyprus-based real estate developer, to track and collect electricity measurements. This system also provides a practical way to offset the carbon footprint.": "요즘은 에너지 소비가 탄소 발자국에 큰 영향을 미치는 주요 요인임이 점점 더 분명해지고 있으며, 환경 영향을 줄이기 위한 방법을 찾는 것이 점점 더 중요해지고 있습니다. 사무실과 상업용 건물은 이 에너지 소비에서 중요한 역할을 합니다. Robonomics의 엔지니어들은 키프로스에 본사를 둔 부동산 개발사인 BBF의 사무실에 전기 측정을 추적하고 수집하는 시스템을 설치했습니다. 이 시스템은 탄소 발자국을 상쇄하는 실용적인 방법을 제공합니다.",
  "1. Monitoring surplus energy generation": "1. 과잉 에너지 생산 모니터링",
  "At the BBF company's office building, several solar panels have been installed and integrated into the Solarweb system, enabling easy collection of analytics. The system provides data on the building's overall electricity consumption and the electricity generated by the solar panels. However, a crucial missing feature is the capability to offset the carbon footprint resulting from the electricity consumed beyond what is generated by the solar panels.": "BBF 회사의 사무실 건물에는 여러 개의 태양광 패널이 설치되어 Solarweb 시스템에 통합되어 있으며, 분석 데이터를 쉽게 수집할 수 있습니다. 이 시스템은 건물의 전체 전기 소비량과 태양광 패널에서 생성된 전기에 대한 데이터를 제공합니다. 그러나 중요한 빠진 기능은 태양광 패널이 생성한 전기를 초과하여 소비된 전기로 인한 탄소 발자국을 상쇄할 수 있는 기능입니다.",
  "2. Converting excess energy power to CO2 offset": "2. 과잉 에너지 전력을 CO2 상쇄로 변환하기",
  "Having data on the total electricity consumption and the solar panels' electricity production allows for a straightforward calculation of the carbon footprint. It is assumed that electricity from solar panels has a carbon footprint of 0, which means compensation is necessary only for the excess electricity consumed beyond what the solar panels generated.": "전체 전기 소비량과 태양광 패널의 전기 생산량에 대한 데이터를 가지고 있으면 탄소 발자국을 간단하게 계산할 수 있습니다. 태양광 패널에서의 전기는 탄소 발자국이 0이라고 가정되므로, 태양광 패널이 생성한 것을 초과하여 소비된 전기에 대해서만 보상이 필요합니다.",
  "Notably, CO2 emissions differ across countries. In Cyprus, the average pollution stands at 587 g/kWh, according to Hannah Ritchie, Max Roser, and Pablo Rosado (2022) - \"Energy\".": "특히, CO2 배출량은 국가별로 다릅니다. 키프로스에서는 평균 오염도가 587 g/kWh인 것으로 알려져 있습니다. (Hannah Ritchie, Max Roser, Pablo Rosado, 2022년 \"에너지\" 참고).",
  "To offset the carbon footprint, carbon credits are utilized, with each credit representing 1 ton of CO2. These credits play a vital role in compensating for the environmental impact caused by electricity consumption beyond the solar panels' contribution.": "탄소 발자국을 상쇄하기 위해 탄소 크레딧을 활용하며, 각 크레딧은 1톤의 CO2를 대표합니다. 이 크레딧은 태양광 패널의 기여를 초과한 전기 소비로 인한 환경 영향을 보상하는 데 중요한 역할을 합니다.",
  "Thus, armed with data on energy consumption, solar panel production, and the Cyprus coefficient, it becomes effortless to determine the number of tokens required for carbon footprint offset.": "따라서, 에너지 소비, 태양광 패널 생산 및 키프로스 계수에 대한 데이터를 갖고 있으면 탄소 발자국 상쇄에 필요한 토큰의 수를 쉽게 결정할 수 있습니다.",
  "To achieve this, we incorporated a Raspberry Pi, configured Home Assistant to collect analytical data, and developed an integration for compensating the footprint. The Home Assistant energy dashboard showcases the following details:": "이를 위해 Raspberry Pi를 통합하고 Home Assistant를 구성하여 분석 데이터를 수집하고, 탄소 발자국을 보상하기 위한 통합을 개발했습니다. Home Assistant 에너지 대시보드에서는 다음과 같은 세부 정보를 볼 수 있습니다:",
  "Furthermore, our integration enhances the system by offering a convenient control panel to view statistics and trigger compensation:": "또한, 우리의 통합은 통계를 볼 수 있는 편리한 제어판을 제공하여 시스템을 개선합니다:",
  "Below is an illustrative example of how carbon footprint offsetting occurs through our integration. Upon successful completion, the": "아래는 우리의 통합을 통해 탄소 발자국 상쇄가 어떻게 이루어지는지에 대한 예시입니다. 성공적으로 완료되면",
  "transaction": "거래",
  "unfolds as follows:": "는 다음과 같이 진행됩니다:",
  "Reducing energy usage in the office is just as important as compensating for carbon emissions. We can achieve this by making small changes like using energy-efficient lighting and appliances and keeping office equipment well-maintained.": "사무실에서 에너지 사용량을 줄이는 것은 탄소 배출을 상쇄하는 것만큼 중요합니다. 에너지 효율적인 조명과 가전제품을 사용하고 사무용 장비를 잘 유지하는 등 작은 변화를 통해 이를 달성할 수 있습니다.",
  "Energy consumption is a big part of our carbon footprint, and businesses must do their part to be more environmentally friendly. Having a system that tracks energy usage and helps offset carbon emissions can greatly reduce the impact of an office building on the environment. By adopting the right approach, businesses can contribute to a greener future.": "에너지 소비는 탄소 발자국의 큰 부분이며, 기업은 환경 친화적인 방향으로 더 많은 역할을 해야 합니다. 에너지 사용량을 추적하고 탄소 배출을 상쇄하는 시스템을 갖는 것은 사무실 건물이 환경에 미치는 영향을 크게 줄일 수 있니다. 적절한 접근 방식을 채택함으로써 기업은 더욱 녹색 미래에 기여할 수 있습니다.",
  "The way forward": "앞으로의 방향",
  "Industry 4.0": "산업 4.0",
  "Smart production:": "스마트 생산:",
  "development of cyber physical systems.": "사이버 물리 시스템의 개발.",
  "Now": "지금",
  "In the world of robofirms it turns out to be natural to provide robots with access to social institutions that previously were only needed by humans.": "로보펌의 세계에서는 이전에는 사람들이 필요로 했던 사회 기관에 로봇이 접근할 필요가 있다는 것이 자연스러운 것으로 드러납니다.",
  "Social institutions do not arise because people cannot live without banks, contracts and other instruments of society. They arise only because a person at some point in time stepped onto the path of more complex relations in society and took an important step towards accelerating the surrounding processes.": "사회 기관은 사람들이 은행, 계약 및 기타 사회적 수단 없이는 살 수 없기 때문에 생겨나는 것이 아닙니다. 사회에서 더 복잡한 관계로 나아가는 시점에 사람이 중요한 한 걸음을 내딛고 주변 과정을 가속화하기 위한 것일 뿐입니다.",
  "Money and contracts should become available to robots, not because this is a sick fantasy of robot fans who have forgotten what Skynet is. But only because the new industrial revolution sets itself the task of building complex automated chains, the processes in which will affect the exchange of both technical information and economic information, and will also proceed at a speed inaccessible to humans.": "돈과 계약은 로봇에게 제공되어야 합니다. 이것은 로봇 팬들이 Skynet이 무엇인지 잊어버린 아픈 환상일 뿐입니다. 그러나 새로운 산업 혁명은 복잡한 자동화된 체인을 구축하는 것을 목표로 하고 있으며, 이 체인의 과정은 기술적 정보와 경제적 정보의 교환에 영향을 미치며, 인간에게는 접근할 수 없는 속도로 진행될 것입니다.",
  "Strategy for transforming the coffee machine into an autonomous robotic device": "커피머신을 자율 로봇 장치로 전환하는 전략",
  "Robot and electrics sheep artboard": "로봇과 전기 양 artboard",
  "Robot and apple artboard": "로봇과 사과 artboard",
  "Robot and cosmonaut artboard": "로봇과 우주인 artboard",
  "Robot and cat artboard": "로봇과 고양이 artboard",
  "Space travelers artboard": "우주 여행자 artboard",
  "Coloured astronaut artboard": "컬러 아스트로넛 artboard",
  "Black and white astronaut artboard": "흑백 아스트로넛 artboard",
  "icons for macos": "macOS용 아이콘",
  "icons for windows": "Windows용 아이콘",
  "Sleeping Mew Space": "잠자는 뮤우 스페이스",
  "Are you ready for Mars?": "화성 위해 준비되셨나요?",
  "Shiva Robot": "시바 로봇",
  "Space Travelers": "우주 여행자",
  "Retro Astronaut": "레트로 아스트로넛",
  "New Newton": "뉴 뉴턴",
  "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Vitaly Bulatov, Babak Kia Montazam, James White": "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Vitaly Bulatov, Babak Kia Montazam, James White",
  "Ivan Berman, Enrica Zereik, Aleksandr Kapitonov, Fabio Bonsignorio, Alisher Khasanov, Aziza Oripova, Sergey Lonshakov, Vitaly Bulatov": "Ivan Berman, Enrica Zereik, Aleksandr Kapitonov, Fabio Bonsignorio, Alisher Khasanov, Aziza Oripova, Sergey Lonshakov, Vitaly Bulatov",
  "Vadim Manaenko, Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman": "Vadim Manaenko, Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman",
  "Aleksandr Kapitonov; Ivan Berman; Vadim Manaenko; Vyacheslav Rzhevskiy; Vitaly Bulatov; Artemii Zenkin": "Aleksandr Kapitonov; Ivan Berman; Vadim Manaenko; Vyacheslav Rzhevskiy; Vitaly Bulatov; Artemii Zenkin",
  "Ilya Afanasyev, Alexander Kolotov, Ruslan Rezin, Konstantin Danilov, Manuel Mazzara, Subham Chakraborty, Alexey Kashevnik, Andrey Chechulin, Aleksandr Kapitonov, Vladimir Jotsov, Andon Topalov, Nikola Shakev, Sevil Ahmed": "Ilya Afanasyev, Alexander Kolotov, Ruslan Rezin, Konstantin Danilov, Manuel Mazzara, Subham Chakraborty, Alexey Kashevnik, Andrey Chechulin, Aleksandr Kapitonov, Vladimir Jotsov, Andon Topalov, Nikola Shakev, Sevil Ahmed",
  "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Ivan Berman, Eduardo Castelló Ferrer, Fabio P Bonsignorio, Vitaly Bulatov, Aleksandr Svistov": "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Ivan Berman, Eduardo Castelló Ferrer, Fabio P Bonsignorio, Vitaly Bulatov, Aleksandr Svistov",
  "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Vitaly Bulatov": "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Vitaly Bulatov",
  "Konstantin Danilov; Ruslan Rezin; Ilya Afanasyev; Alexander Kolotov": "Konstantin Danilov; Ruslan Rezin; Ilya Afanasyev; Alexander Kolotov",
  "Alastair Marke": "Alastair Marke",
  "Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Aleksandr Kapitonov, Evgeny Radchenko, Alisher Khassanov, Aleksandr Starostin": "Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Aleksandr Kapitonov, Evgeny Radchenko, Alisher Khassanov, Aleksandr Starostin",
  "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin": "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin",
  "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Vitaly Bulatov, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin": "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Vitaly Bulatov, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin",
  "Anton Galenovich, Sergey Lonshakov, Alexey Shadrin": "Anton Galenovich, Sergey Lonshakov, Alexey Shadrin",
  "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Ivan Berman": "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Ivan Berman",
  "The latest Robonomics news here.": "로보노믹스의 최신 뉴스는 여기에서 확인하세요.",
  "Follow us": "팔로우하세요",
  "Video tutorials, screencasts, interviews, events.": "비디오 튜토리얼, 스크린 캐스트, 인터뷰, 이벤트.",
  "Watch videos": "비디오 시청",
  "Chat with us and our community. Feel free to ask any questions and discuss your suggestions.": "문의 사항이 있거나 의견을 나누고 싶다면 저희 및 커뮤니티와 채팅하세요.",
  "Join chat": "채팅 참여",
  "Medium Blog": "Medium 블로그",
  "Our vision of the past, nowdays and future about Robonomics, Ethereum, Polkadot networks, green markets, robotics, and everything, that connected with Robonomics.": "로보노믹스, 이더리움, 폴카닷 네트워크, 녹색 시장, 로봇 과 관련된 과거, 현재 및 미래에 대한 우리의 비전을 읽어보세요.",
  "Read": "읽기",
  "Telegram chat": "텔레그램 채팅",
  "Local communities & news. You are welcome!": "로컬 커뮤니티 및 뉴스. 환영합니다!",
  "Updated use cases for connected robots within web3 technologies.": "웹3 기술 내에서 연결된 로봇에 대한 최신 사용 사례.",
  "17 use cases for connected robots within Polkadot and Ethereum.": "폴카닷과 이더리움 내에서 연결된 로봇에 대한 17가지 사용 사례.",
  "Here, we are explaining the idea of a cyber-physical system, how it can assist with scaling manufacturing, and what to do about the liabilities of robots.": "여기에서 사이버-물리 시스템의 아이디어를 설명하고 제조 확장에 도움이 되는 방법 및 로봇의 책임에 대해 알려드립니다.",
  "The baseline here is that free economic principles are enough for living in an automated world. Robots can be our friends, and we don't need centralization to make it comfortable and reliable.": "여기에서의 기준은 자동화된 세계에서 생활하기에 충분한 자유 경제 원칙입니다. 로봇은 우리의 친구가 될 수 있으며, 편안하고 신뢰할 수 있도록 중앙집중화가 필요하지 않습니다.",
  "On the Way to Sovereign Home Automation": "주권적인 홈 자동화를 향해",
  "World Economic Forum Annual Meeting 2022": "세계 경제 포럼 연례 회의 2022",
  "Polkadot Decoded 2022": "Polkadot Decoded 2022",
  "Becoming a Parachain for IoT Applications": "IoT 응용 프로그램을 위한 파라체인이 되기",
  "Polkadot Decoded 2021": "Polkadot Decoded 2021",
  "IROS2021 (sponsored by Robonomics)": "IROS2021 (Robonomics 후원)",
  "Robonomics Winter School 2021 (hosted by Robonomics)": "Robonomics 겨울 학교 2021 (Robonomics 주최)",
  "Transition to Multinetwork — Along Came Polkadot": "다중 네트워크로의 전환 - Polkadot이 나타났다",
  "The Rise of Robonomics Network": "로보노믹스 네트워크의 부상",
  "Crypto Valley Conference 2018": "Crypto Valley Conference 2018",
  "European Parliament workshop ‘The Economy of Robots’": "유럽 의회 워크샵 '로봇의 경제'",
  "Consensus 2018 conference": "Consensus 2018 컨퍼런스",
  "Symposium on Blockchain for Robotic Systems at MIT Media Lab": "MIT 미디어 랩에서의 로봇 시스템을 위한 블록체인 심포지엄",
  "Robonomics-2018 summer school hosted by Robonomics.": "로보노믹스 주최 Robonomics-2018 여름 학교.",
  "Bringing Together Web3 Techs and Robotic Frameworks": "Web3 기술과 로봇 프레임워크를 결합하기",
  "Playing with Human-Machine Interaction through Ethereum": "이더리움을 통한 인간-기계 상호작용 놀이",
  "Fronius Solar.web integration with Home Assistant": "Fronius Solar.web과 Home Assistant의 통합",
  "RUST for ROS2": "ROS2를 위한 RUST",
  "One of our goals in developing this case is to turn Robonomics into ROS 2 Middleware.This will allow us to use Robonomics on Substrate to create an dapp that can run ROS 2 right from the browser!": "이 사례를 개발하는 우리의 목표 중 하나는 Robonomics를 ROS 2 미들웨어로 전환하는 것입니다. 이를 통해 우리는 브라우저에서 직접 ROS 2를 실행할 수 있는 Substrate에서 Robonomics를 사용할 수 있는 dapp을 만들 수 있게 될 것입니다!",
  "Eisenkoch, the robot chef": "요리 로봇 Eisenkoch",
  "Real case fot the robot equipped with two waffle irons and baking 6 waffles at the same time in 5-7 minutes.": "한 번에 6개의 와플을 5-7분 동안 굽는 두 개의 와플 아이언이 장착된 로봇의 실제 사례입니다.",
  "Blockchain-powered smart coffee machine": "블록체인 기반 스마트 커피 머신",
  "Robonomics coffee - is a smart coffee machine integrated in Robonomics Network. This project aims to show Robonomics potential in the IoT sphere by a real-world example.": "로보노믹스 네트워크에 통합된 스마트 커피 머신인 로보노믹스 커피입니다. 이 프로젝트는 실제 예시를 통해 로보노믹스가 IoT 분야에서의 잠재력을 보여주기 위한 것입니다.",
  "Water environmental inspector": "수질 환경 감시원",
  "Air monitoring network": "대기 모니터링 네트워크",
  "Production quality control platform “Feecc”": "생산 품질 관리 플랫폼 'Feecc'",
  "Backup and archiving service for robotics companies": "로봇 회사를 위한 백업 및 아카이빙 서비스",
  "Public lab with Boston Dynamics Spot": "보스턴 다이내믹스 스팟과 함께하는 공개 실험실",
  "Autonomous telescope service": "자율 망원경 서비스",
  "Smart home secure remote control and backup service": "스마트 홈 안전 원격 제어 및 백업 서비스",
  "Blockchain as quality control system for chemistry": "화학을 위한 품질 관리 시스템으로서의 블록체인",
  "Real CO2 emissions reduction with blockchain-proven certificates": "블록체인으로 검증된 인증서를 통한 실제 CO2 배출 감소",
  "Robot-artist Gaka-Chu": "로봇 예술가 Gaka-Chu",
  "Demo “Get the weather of Fuji mountain”": "'후지산의 날씨 가져오기' 데모",
  "To enjoy a cup of delicious coffee, users need to send a certain amount of funds (in our case, 1 Statemine's token ACT, id=3077) to the coffee machine's address from a parachain (Statemine). Afterward, the coffee pouring process begins, and an action log is subsequently published on": "맛있는 커피 한 잔을 즐기기 위해서는 사용자가 일정량의 자금(우리의 경우, 1 Statemine의 토큰 ACT, id=3077)을 커피 머신의 주소로 파라체인(Statemine)에서 보내야 합니다. 그 후, 커피를 따르는 과정이 시작되고, 그에 따라 행동 로그가 게시됩니다.",
  "Robots need money that will be directly available to them in order to be able to perform operations without a person at the speed with which only machines can make decisions. And all this is solely for a person to enjoy life in the Smart City!": "로봇은 사람 없이 기계만이 결정을 내릴 수 있는 속도로 작업을 수행하기 위해 직접 사용할 수 있는 돈이 필요합니다. 이 모든 것은 오직 사람이 스마트 시티에서 삶을 즐기기 위한 것입니다!",
  "And here we smoothly come to the first electronic cash - Bitcoin. The fact that Bitcoin can be stored in your account on the principle of not a bank, but cash in your wallet makes it the first money that the robot can manage independently, more precisely autonomously. At the same time, today we can already say that Bitcoin is not just electronic cash, but a truly global financial institution.": "그리고 여기서 우리는 첫 번째 전자 화폐인 비트코인으로 원활하게 이어집니다. 비트코인이 은행이 아닌 지갑에 현금처럼 보관될 수 있다는 사실은 로봇이 독립적으로, 더 정확히는 자율적으로 관리할 수 있는 첫 번째 돈이 되었습니다. 동시에, 오늘날 우리는 이미 비트코인이 단순히 전자 화폐가 아니라 실제로 세계적인 금융 기관이라고 말할 수 있습니다.",
  "As a result: an event not invented by us, but clearly falling into our vision, makes Bitcoin the first money for robots, or, if we look even deeper, it is precisely that social institution that will help the formation of robotic firms.": "결과적으로: 우리가 고안하지 않은 사건이지만, 우리의 비전에 명확히 들어맞는 사건은 비트코인을 로봇을 위한 첫 번째 돈으로 만들며, 더 깊게 들여다보면 로봇 기업의 형성을 돕는 사회적 기관이 될 것입니다.",
  "Smart contracts": "스마트 계약",
  "Ethereum": "이더리움",
  "Bitcoin became the first money available to robots. Meanwhile we can't talk about Bitcoin in its current form as a tool for full-fledged technical and economic exchange.": "비트코인은 로봇에게 이용 가능한 첫 번째 돈이 되었습니다. 그러나 현재의 형태로서의 비트코인은 완전한 기술적 및 경제적 교환 도구로서 이야기할 수 없습니다.",
  "Now we already have smart contracts, DeFi markets and a decentralized infrastructure for exchanging messages between robots that open up the possibility for humanity to create a fully automated part of the human economy - the robot economy.": "이제 우리는 이미 스마트 계약, DeFi 시장 및 로봇 간 메시지 교환을 위한 탈중앙화된 인프라를 갖추고 있습니다. 이는 인류가 인간 경제의 완전 자동화된 부분을 만들 수 있는 가능성을 열어줍니다 - 로봇 경제를.",
  "One of the great opportunity to build the economy of robots is": "로봇 경제를 구축하는 큰 기회 중 하나는",
  "technology. With Ethereum functionality robots are able not only exchange money, but to enter into contracts with humans and among themselves.": "기술입니다. 이더리움 기능을 통해 로봇은 돈뿐만 아니라 인간과 상호작용하고 서로간에 계약을 체결할 수 있습니다.",
  "But what's the point of machine to machine (m2m) contract based communication? That's a great question! Let's go back to CPS. When we talk about direct communications between sensors, machine equipment or any other elements we still talk about collaboration within one regulated system. But if we want smart cities services to be alive (or even smart home in some cases), we need establish communication with various third-party elements.": "그러나 기계 간(m2m) 계약 기반 통신의 의의는 무엇일까요? 좋은 질문입니다! CPS로 돌아가 봅시다. 우리가 센서, 기계 장비 또는 다른 요소들 간의 직접적인 통신에 대해 이야기할 때, 우리는 여전히 한 개의 규제된 시스템 내에서의 협력에 대해 이야기합니다. 그러나 스마트 시티 서비스가 활성화되기를 원한다면 (또는 경우에 따라 스마트 홈), 우리는 다양한 제3자 요소들과의 통신을 확립해야 합니다.",
  "Let's imagine drone delivery service. If a drone, for example, is DHL's property how it can access to Amazon's warehouses or access to over the entire airspace of the city? Is it be a monopoly? This is a major challenge for many 4th industrial revolution initiatives!": "드론 배송 서비스를 상상해 봅시다. 예를 들어, 한 드론이 DHL의 자산이라면, 아마존의 창고에 접근하거나 도시 전체 공중 공간에 접근하는 방법은 무엇일까요? 이것은 독점이 될까요? 이는 많은 4차 산업 혁명 이니셔티브에 대한 주요 도전입니다!",
  "Most corporations say they need nearly complete rights to its surroundings because they don’t know how to securely set up the exchange of technical information between automated systems outside of their own internal corporate structure. At the same time, if you look at the processes where a person works, then we see that the cooperation of different corporations has been long and successfully existed. You can easily order door-to-door delivery of purchased goods on the Amazon website, and the courier will be able to drive a car along city roads, receive an order at the warehouse and bring it to you.": "대부분의 기업들은 자사의 내부 기업 구조 외부의 자동화된 시스템 간 기술 정보 교환을 안전하게 설정하는 방법을 모르기 때문에 거의 완전한 주변 권한이 필요하다고 말합니다. 동시에, 사람이 작업하는 과정을 살펴보면, 다른 기업들의 협력이 오랫동안 성공적으로 존재해 왔음을 알 수 있습니다. 아마존 웹사이트에서 구매한 상품의 문부터 문 배송을 쉽게 주문할 수 있으며, 택배 기사는 도시 도로를 따라 차량을 운전하고 창고에서 주문을 받아 당신에게 가져다 줄 수 있습니다.",
  "What's the difference? In the first case there is no way to build a contractual relationship between machines, and in the second case, in the world of people, contractual relations already exist.": "차이점은 무엇일까요? 첫 번째 경우 기계 간 계약 관계를 구축할 방법이 없으며, 두 번째 경우 사람들의 세계에서 계약 관계가 이미 존재합니다.",
  "Parachains": "파라체인",
  "Polkadot": "폴카닷",
  "The main difficulty that Robonomics faces today is the high price for launching an IoT device using Ethereum. In Ethereum you have to pay a commission on each transaction in terms of US dollars in the range of $10 to $100. It is quite expensive for most cases from the real economy, be it a car-sharing trip, renting a smart apartment, drone delivery or 3D printing of your favorite anime hero to order.": "로보노믹스가 오늘날 직면한 주요 어려움은 이더리움을 사용하여 IoT 장치를 시작하는 데 드는 높은 가격입니다. 이더리움에서는 각 거래마다 10달러에서 100달러 범위의 수수료를 미화로 지불해야 합니다. 실제 경제에서 대부분의 경우에는 상당히 비싸다고 할 수 있습니다. 카 셰어링 여행, 스마트 아파트 임대, 드론 배송 또는 좋아하는 애니메이션 영웅을 주문하여 3D 프린하는 경우 등.",
  "Out of fairness, we would like to note that there are profitable scenarios even with transaction fees in the Ethereum network of 2018 - 2019. For example, automated carbon footprint offset transactions or transferring the order from the website directly to the production. But still, for the mass application of the web3 technologies in the field of IoT, a reduction in the price that the cloud charges from the connected device is required.": "공정성을 위해, 2018-2019년 이더리움 네트워크의 거래 수수료로 이익을 얻을 수 있는 시나리오가 있다는 점을 언급하고 싶습니다. 예를 들어, 자동 탄소 발자국 오프셋 거래 또는 웹사이트에서 주문을 직접 생산에 전달하는 경우입니다. 그러나 여전히 IoT 분야에서 웹3 기술의 대규모 응용을 위해서는 연결된 장치가 클라우드에서 청구하는 가격을 낮추는 것이 필요합니다.",
  "Looking for an opportunity to reduce the cost of interacting with an IoT device, Robonomics developers have studied alternative developments to Ethereum. Our choice settled on the": "IoT 장치와 상호 작용하는 비용을 줄이기 위한 기회를 찾고 있는 로보노믹스 개발자들은 이더리움에 대한 대체 개발을 연구했습니다. 우리의 선택은",
  "architecture, which would allow us to run our own blockchain, within a common network, in which security is ensured by validators independent of our project.": "아키텍처에 머물렀으며, 이를 통해 우리 자체 블록체인을 공통 네트워크 내에서 실행할 수 있으며, 보안은 우리 프로젝트와 독립적인 검증자들에 의해 보장됩니다.",
  "Ethereum 2.0": "이더리움 2.0",
  "Heterogeneous Blockchain Network": "이질적인 블록체인 네트워크",
  "Homogeneous Shard Network": "동질적인 샤드 네트워크",
  "On-chain protocol control": "체인 상 프로토콜 제어",
  "Protection against the tyranny of the crowd": "군중의 전제에 대한 보호",
  "Auction of bandwidth in the common network": "공통 네트워크에서 대역폭 경매",
  "Payment for gas by users": "사용자에 의한 가스 결제",
  "Have you read this?": "이것을 읽으셨나요?",
  "Great books lead to great ideas. If you're after more inspiration about human-machine communication, try reading science fiction books. Mark the books you’ve already read and see what else can we offer you for further reflection.": "좋은 책은 좋은 아이디어로 이어집니다. 인간-기계 커뮤니케이션에 대한 더 많은 영감을 얻고 싶다면, 과학 소설을 읽어보세요. 이미 읽은 책을 표시하고 더 깊이 생각해볼 수 있는 다른 책을 확인해 보세요.",
  "Philip K. Dick": "필립 K. 딕",
  "Autofac": "오토팩",
  "I, Robot": "나, 로봇",
  "Isaac Asimov": "아이작 아시모프",
  "The Bicentennial Man": "바이센테니얼 맨",
  "Neuromancer": "뉴로맨서",
  "William Gibson": "윌리엄 기브슨",
  "Marionettes, Inc.": "마리오넷츠, 인크.",
  "Ray Bradbury": "레이 브래드버리",
  "Open questions of teleology": "목적론의 개방적인 질문",
  "and a treatise by L. von Mises": "그리고 L. 폰 미제스의 논문",
  "In conclusion, we would like to mention questions that remain open from a global point of view. What is the goal of robots?": "마지막으로, 전 세계적인 관점에서 여전히 열린 질문들을 언급하고 싶습니다. 로봇의 목표는 무엇일까요?",
  "In fact, the economy of people is often associated with the conscientiousness of performing tasks within the framework of the contract, the desire of the parties to achieve a result, the opportunistic and altruistic behavior of the individual in society. All of these principles are hard to apply to the robot economy. What are the motives of the robot economy? It's an open question that we need to research and discuss in society for better understanding and applying robots.": "사실, 사람들의 경제는 계약의 범위 내에서 과업을 성실히 수행하는 성실함, 당사자들이 결과를 달성하려는 의지, 개인의 기회주의적이고 이타적인 행동과 밀접한 관련이 있습니다. 이러한 원칙들은 로봇 경제에 적용하기 어렵습니다. 로봇 경제의 동기는 무엇일까요? 이는 우리가 연구하고 사회에서 논의해야 할 열린 질문입니다.",
  "For the start we suggest to look at Mises's work \"Human Action: A Treatise on Economics\" (praxeological approach) and at early article by Norbert Wiener \"Behavior, Purpose and Teleology\" (teleological vision).": "시작하기 위해 Mises의 \"인간 행동론: 경제학에 대한 논문\"(실천론적 접근)과 Norbert Wiener의 초기 논문 \"행동, 목적 및 목적론\"(목적론적 비전)을 살펴보는 것을 제안합니다.",
  "Praxeology inspires us with interesting ideas about human behavior without direct dependence on the purposes. This gives us the opportunity to work on the processes of the economy of robots conditionally as with a black box without delving into the ultimate goals. At the same time, teleology poses a challenge to explain causes.": "실천론은 최종 목표에 직접적으로 의존하지 않고 인간 행동에 대한 흥미로운 아이디어를 제공하여 우리에게 로봇 경제의 과정을 마치 블랙 박스와 같이 조건부로 다룰 수 있는 기회를 제공합니다. 동시에, 목적론은 원인을 설명하는 데 도전을 제기합니다.",
  "We hope that somewhere at the junction of the works of Mises and Wiener, a point for further development of the robot economy may be found, not just as a protocol of interaction between people and machines of a praxeological nature, but taking into account the teleological elements of building interspecies communication.": "우리는 Mises와 Wiener의 작품의 교차점에서 인간과 기계 간의 로봇 경제의 더 나은 발전을 위한 지점을 찾을 수 있기를 희망합니다. 이는 단지 실천론적 성격의 사람과 기계 간 상호 작용 프로토콜뿐만 아니라 목적론적 요소를 고려한 종간 커뮤니케이션의 구축입니다.",
  "Robonomics wallpapers": "로보노믹스 배경화면",
  "Regular wallpapers": "일반 배경화면",
  "Wallpapers for phones": "휴대폰용 배경화면",
  "Hidden wallpapers": "숨겨진 배경화면",
  "This page may need translation": "이 페이지는 번역이 필요할 수 있습니다",
  "The main idea that the authors of Robonomics tried to convey before - is the natural, logical, and seemingly inevitable evolution from the current level of the economy into fully automated services. Automated services will need to have both the ability to speak the language of human economics and also the machines' own economics to perform various operations in the world around them at a speed not available to humans.": "로보노믹스의 저자들이 전하고자 한 주요 아이디어는 현재 경제 수준에서 완전히 자동화된 서비스로의 자연스럽고 논리적이며 피할 수 없는 진화입니다. 자동화된 서비스는 인간 경제 언어와 기계 자체의 경제 언어를 구사하여 주변 세계에서 다양한 업을 인간보다 빠른 속도로 수행해야 합니다.",
  "The development and application of the Internet of Things has shown that solving typical problems is not enough. Completely new concepts and principles, based on earlier mistakes and identified shortcomings, have emerged by the present day. This certainly convenient approach of using cloud services turned out to have a number of critical shortcomings related to scalability, privacy, and security. In an effort to solve these problems, it was proposed to bring data processing, logic, and computation closer to the immediate place where they are used. Thus, the concepts of fog and edge computing emerged, with intermediate systems between the cloud and devices taking over some of the cloud's functions. Therefore, the creation of edge systems has become one of the new challenges of building the Internet of Things.": "사물 인터넷의 개발과 적용은 전형적인 문제 해결만으로는 충분하지 않음을 보여주었습니다. 이전의 실수와 발견된 결함을 기반으로 완전히 새로운 개념과 원칙이 현재까지 등장했습니다. 이러한 편리한 클라우드 서비스의 접근 방식은 확장성, 개인 정보 보호 및 보안과 관련된 여러 가지 중요한 결함을 가지고 있었습니다. 이러한 문제를 해결하기 위해 데이터 처리, 논리 및 계산을 사용하는 곳에 가깝게 가져오는 것이 제안되었습니다. 따라서 플로그 및 엣지 컴퓨팅의 개념이 등장하였으며, 클라우드와 장치 사이에 중간 시스템이 일부 클라우드 기능을 담당하게 되었습니다. 따라서 엣지 시스템의 생성은 사물 인터넷 구축의 새로운 도전 중 하나가 되었습니다.",
  "the Robonomics Parachain portal": "로보노믹스 파라체인 포털",
  "3. Managing blockchain-verified carbon footprint offset": "3. 블록체인 검증 탄소 배출량 관리",
  "Collaborations with congenial projects also continued. Robonomics and DAO IPCI introduced a service for collecting and analyzing sensory data —": "호흡이 맞는 프로젝트와의 협력도 계속되었습니다. 로보노믹스와 DAO IPCI는 감각 데이터 수집 및 분석 서비스를 소개했습니다.",
  "And what's so scientifically interesting, taking as a basis the idea of the restrictions imposed by the market on the size of the firm, we can say that the limit of the increase in CPS will always be determined by the market and nothing else is required for this.": "과학적으로 흥미로운 점은 시장이 기업의 크기에 대한 제한을 가하는 아이디어를 기반으로 하여 CPS의 증가 한계 항상 시장에 의해 결정된다고 말할 수 있다는 것입니다. 이를 위해 다른 것은 필요하지 않습니다.",
  "One of the examples of our experiments: negotiating road space and right of way payments for autonomous vehicles to reduce congestion. What a person would absolutely not do in traffic, the car will do for you without difficulties: you want to switch lanes, your car and your neighbor's car exchange offers on the cost of such an operation at a rate of hundreds msgs per second, they will reveal an equilibrium price, and so you are already in the next faster moving lane. This means that now it will become available to \"charge\" your ride with uber and make it faster.": "우리 실험 중 하나의 예는 혼잡을 줄이기 위해 자율 주행 차량의 도로 공간과 우선권 지불을 협상하는 것입니다. 사람이 교통에서 결코 하지 않을 작업을 자동차가 어렵지 않게 수행합니다. 차선을 변경하고 싶다면, 당신의 차와 이웃의 차는 이러한 작업 비용에 대한 제안을 수백 개의 메시지로 교환하고 균형 가격을 도출합니다. 그리고 이제 당신은 더 빠르게 움직이는 다음 차선에 있습니다. 이는 이제 우버로 여행을 \"충전\"하고 더 빠르게 할 수 있다는 것을 의미합니다.",
  "Important news and announcements": "중요한 뉴스와 발표",
  "Robonomics White Paper": "로보노믹스 화이트 페이퍼",
  "Here, you can find and download (completely free, of course) the very first Robonomics white paper, which was introduced in May 2018. While much has evolved since then, the fundamentals of Robonomics are still outlined in this paper.": "여기에서는 2018년 5월에 소개된 매우 첫 번째 로보노믹스 화이트 페이퍼를 찾고 다운로드할 수 있습니다. 이후 많은 변화가 있었지만, 로보노믹스의 기본 원칙은 이 논문에 여전히 개요로서 제시되어 있습니다.",
  "Gaka-Chu: A Self-Employed Autonomous Robot Artist": "가카-추: 자영업형 자율 로봇 아티스트",
  "Cooperative Gradient-Free Localization and Tracking of Moving Environmental Boundaries by Teams of Nonholonomic Robots": "비홀로님 로봇들의 팀에 의한 이동 환경 경계의 협력적인 경사 없는 위치 추적",
  "Robot-as-a-Service: From Cloud to Peering Technologies": "로봇 서비스: 클라우드에서 피어링 기술로",
  "Trustable Environmental monitoring by means of sensors networks on swarming autonomous marine vessels and distributed ledger technology": "스웜 자율 해양 선박과 분산 원장 기술을 이용한 신뢰 가능한 환경 모니터링",
  "Digital Passport for Unmanned Vehicles": "무인 차량을 위한 디지털 여권",
  "Robonomics as a Blockchain-based Platform for Unmanned Traffic Management of Mobile Vehicles": "로보노믹스는 무인 교통 관리를 위한 블록체인 기반 플랫폼으로서의 원칙",
  "Towards blockchain-based multi-agent robotic systems: Analysis, classification and applications": "블록체인 기반의 다중 에이전트 로봇 시스템: 분석, 분류 및 응용",
  "Robotic Services for New Paradigm Smart Cities Based on Decentralized Technologies": "탈중앙화된 기술을 기반으로 한 스마트 시티를 위한 로봇 서비스",
  "Protocol for Organization of a Decentralized Autonomous Agents Network in Factories Using Market Mechanisms": "시장 메커니즘을 이용한 공장 내 탈중앙화된 자율 에이전트 네트워크 조직을 위한 프로토콜",
  "Towards blockchain-based Robonomics: autonomous agents behavior validation": "블록체인 기반 로보노믹스로 가는 길: 자율 에이전트 행동 검증",
  "Transforming Climate Finance and Green Investment with Blockchains": "블록체인을 통한 기후 금융 및 녹색 투자의 변혁",
  "Robonomics: platform for integration of cyber physical systems into human economy": "로보노믹스: 사이버 물리 시스템을 인간 경제에 통합하는 플랫폼",
  "Blockchain based protocol for economical communication in industry 4.0": "산업 4.0에서의 경제적 통신을 위한 블록체인 기반 프로토콜",
  "Robonomics based on blockchain as a principle of creating smart factories": "스마트 공장을 만들기 위한 원칙으로서의 블록체인 기반 로보노믹스",
  "Blockchain ecosystem for carbon markets, environmental assets, rights, and liabilities: Concept design and implementation": "탄소 시장, 환경 자산, 권리 및 책임을 위한 블록체인 생태계: 개념 설계 및 구현",
  "Blockchain-based protocol of autonomous business activity for multi-agent systems consisting of UAVs": "무인 항공기로 구성된 다중 에이전트 스템을 위한 자율 비즈니스 활동의 블록체인 기반 프로토콜",
  "English": "영어",
  "Russian": "러시아어",
  "Chinese": "중국어",
  "Robonomics is an open-source platform that facilitates both simple IoT services and complex robotics, enabling effective communication between agents, whether they are human or robotic. To integrate robots into this system, we utilize ROS. In this article, we aim to provide an overview of our process for integrating Robonomics into ROS 2.": "로보노믹스는 인간이나 로봇이든 상호 효과적인 통신을 가능하게 하는 오픈 소스 플랫폼입니다. 이 시스템에 로봇을 통합하기 위해 우리는 ROS를 활용합니다. 이 기사에서는 ROS 2로 로보노믹스를 통합하는 과정에 대한 개요를 제공하기 위해 노력하고 있습니다.",
  "Why ROS 2 in Robonomics?": "로보노믹스에서 ROS 2를 사용하는 이유",
  "ROS, the Robot Operating System, is one of the oldest open-source frameworks for robotics. It's a collection of software libraries and tools for making robots work. It has everything from the basics to advanced features and comes with handy tools for programmers. It's widely used by universities worldwide for teaching and research in robotics, so it's well-established, works with many types of robots, and has a big community of developers.": "로봇 운영 시스템인 ROS는 로봇 공학을 위한 가장 오래된 오픈 소스 프레임워크 중 하나입니다. 로봇 작동을 위한 소프트웨어 라이브러리와 도구의 모음입니다. 기본 기능부터 고급 기능까지 모든 것을 갖추고 있으며, 프로그래머를 위한 편리한 도구도 함께 제공됩니다. 이는 로봇 공학의 교육 및 연구를 위해 전 세계적으로 널리 사용되며, 다양한 종류의 로봇과 함께 작동하며 개발자 커뮤니티가 큽니다.",
  "Since ROS was started in 2007, significant changes have taken place in the field of robotics and within the ROS community. As a response to these developments, ROS 2 was introduced with the aim of adapting to these changes. It builds upon the strengths of ROS 1 while addressing its limitations. We've been utilizing ROS in Robonomics from the very beginning, and now it's time for us to migrate to ROS 2.": "ROS가 2007년에 시작된 이후 로봇 공학 분야와 ROS 커뮤니티 내에서 상당한 변화가 있었습니다. 이러한 발전에 대응하기 위해 ROS 2가 소개되었으며, ROS 1의 장점을 바탕으로 한계를 극복하고자 합니다. 우리는 로보노믹스에서 처음부터 ROS를 활용해왔으며, 이제 ROS 2로 마이그레이션할 시기입니다.",
  "You might find this interesting": "이것은 흥미로울 수 있습니다",
  "There are numerous open-source robots and complex robotic platforms that support ROS. This means you can create an impressive multi-robot system to achieve your specific objectives. For": "ROS를 지원하는 다양한 오픈 소스 로봇과 복잡한 로봇 플랫폼이 있습니다. 이는 특정 목표를 달성하기 위해 인상적인 다중 로봇 시스템을 생성할 수 있다는 것을 의미합니다. ",
  "the most current list of supported robots": "최신 지원 로봇 목록은",
  "please visit the ROS website.": "ROS 웹사이트를 방문해주세요.",
  "Let's see how ROS is used within the Robonomics framework by picturing the entire system with Robonomics acting as different layers:": "로보노믹스 프레임워크 내에서 ROS가 어떻게 사용되는지 전체 시스템을 그림으로 그려보면 로보노믹스가 다른 레이어로 작동하는 것을 볼 수 있습니다.",
  "On the 'Machine Interface' layer, we require tools to seamlessly connect robots with software. ROS 2 provides a robust set of developer tools perfectly suited for this task.": "'기계 인터페이스' 레이어에서는 로봇과 소프트웨어를 원활하게 연결하기 위한 도구가 필요합니다. ROS 2는 이 작업에 완벽하게 적합한 견고한 개발자 도구 세트를 제공합니다.",
  "Robonomics packages for ROS and ROS 2": "ROS와 ROS 2용 로보노믹스 패키지",
  "Building a multi-robotic system often involves the challenge of connecting devices from various vendors, or even devices within a single vendor, each using different protocols. Whether it's for a smart home setup or automated manufacturing, effective communication among your machines is crucial. ROS (and, of course, ROS 2) offers various modes to address this. What if you could customize tasks while ROS manages communication between nodes?": "다중 로봇 시스템 구축은 종종 다양한 공급업체의 장치를 연결하는 도전을 수반하거나 심지어 동일한 공급업체 내의 장치를 연결하는 도전을 수반합니다. 스마트 홈 설정이나 자동화된 제조를 위한 것이든, 기계 간의 효과적인 통신은 중요합니다. ROS(그리고 물론 ROS 2)는 이를 해결하기 위한 다양한 모드를 제공합니다. 노드 간의 통신을 ROS가 관리하면서 작업을 사용자 정의할 수 있다면 어떨까요?",
  "The Robonomics team has created various packages for ROS to make robots smarter and handle specific tasks as needed. To see the tasks we've accomplished with ROS, check out our R&D cases page. Almost every interaction with a robot relies on ROS. You can find our open-source Robonomics packages for ROS on GitHub, and here are some of them:": "로보노믹스 팀은 로봇을 더 스마트하게 만들고 필요에 따라 특정 작업을 처리하기 위해 ROS용 다양한 패키지를 만들었습니다. ROS로 수행한 작업을 확인하려면 R&D 사례 페이지를 확인하세요. 로봇과의 거의 모든 상호작용은 ROS에 의존합니다. GitHub에서 ROS용 오픈 소스 로보노믹스 패키지를 찾을 수 있으며, 여기에는 다음과 같은 패키지가 있습니다.",
  "Research papers": "연구 논문",
  "Without academic research, the advancement of complex systems that can be integrated into our daily lives may lose its purpose or even pose risks. We must carefully contemplate our direction, objectives, and potential consequences. The spheres where Robonomics operates, specifically Robotics, Economic relations, and Web3 technologies, are worth studying individually, exploring how they can be integrated with each other, and assessing their potential impact on our lives.": "일상 생활에 통합될 수 있는 복잡한 시스템의 발전은 학문적 연구 없이는 목적을 잃거나 심지어 위험을 초래할 수 있습니다. 우리는 신중하게 방향, 목표 및 잠재적인 결과를 고려해야 합니다. 로보노믹스가 작동하는 분야, 특히 로봇 과학, 경제 관계 및 Web3 기술은 개별적으로 연구할 가치가 있으며, 서로 통합되는 방법과 우리 생활에 미치는 잠재적인 영향을 평가해야 합니다.",
  "Robonomics communication stack contains a set of ROS packages for economical communication purposes.": "로보노믹스 통신 스택은 경제적인 통신 목적을 위한 ROS 패키지 세트를 포함하고 있습니다.",
  "Robonomics' contribution in the ROS 2 community": "로보노믹스는 ROS 2 커뮤니티에 기여합니다.",
  "Robonomics combines Robotics with Web3 technologies, and we aim to grow in these areas. Since the introduction of ROS 2, we've identified three main challenges that involve supporting the ROS 2 community and improving the capabilities of Robonomics:": "로보노믹스는 로봇 공학과 Web3 기술을 결합하고 이러한 분야에서 성장하고자 합니다. ROS 2 도입 이후, 로보노믹스의 주요 도전 과제 3가지를 확인했습니다. 이는 ROS 2 커뮤니티 지원과 로보노믹스의 기능 향상을 포함합니다:",
  "Creating ROS 2 tools for Rust:": "Rust를 위한 ROS 2 도구 생성:",
  "These tools empower developers to write ROS 2 applications using Rust. To discover more about why we chose Rust and the significance of this project for us, you can find": "이 도구들은 개발자들이 Rust를 사용하여 ROS 2 애플리케이션을 작성할 수 있도록 지원합니다. Rust를 선택한 이유와 이 프로젝트의 중요성에 대해 자세히 알아보려면",
  "additional details": "추가 세부 정보를 찾을 수 있습니다.",
  "Developing Robonomics Middleware for ROS 2:": "ROS 2를 위한 로보노믹스 미들웨어 개발:",
  "This plays an important role in ensuring seamless integration of Robonomics into various multi-agent robotics systems using ROS 2. It can facilitate the integration of robots into Web 3 blockchain technologies while also reducing errors during the integration process, thereby saving both time and costs.": "이는 로보노믹스를 다양한 다중 에이전트 로봇 시스템에 ROS 2를 통합하는 데 중요한 역할을 합니다. 이는 로봇을 Web 3 블록체인 기술에 통합하는 동시에 통합 과정에서 발생하는 오류를 줄여 시간과 비용을 절약할 수 있습니다.",
  "Creating a robotics lab with ROS 2:": "ROS 2를 사용한 로봇 공학 실험실 생성:",
  "As ROS 2 gains popularity in the robotics community, we're eager to see more robots and hardware working with ROS 2. Our goal is to connect them to the Web3 ecosystem using Robonomics.": "로보틱스 커뮤니티에서 ROS 2의 인기가 높아짐에 따라, ROS 2와 함께 작동하는 로봇과 하드웨어가 더 많이 등장하기를 기대합니다. 우리의 목표는 로보노믹스를 사용하여 이들을 Web3 생태계에 연결하는 것입니다.",
  "This case is currently in motion; don't miss out news — subscribe for updates in the box below": "현재 이 사건은 진행 중입니다. 뉴스를 놓치지 마세요 - 아래 상자에서 업데이트를 구독하세요.",
  "Download all": "모두 다운로드",
  "XRT logos": "XRT 로고",
  "Recommended color palette": "권장 색상 팔레트",
  "The 'Robonomics Coffee' is a smart coffee machine integrated into the Robonomics Network. This project aims to illustrate Robonomics' potential in the IoT sphere through a real-world example.": "'Robonomics Coffee'는 Robonomics 네트워크에 통합된 스마트 커피 머신입니다. 이 프로젝트는 실제 예시를 통해 Robonomics의 IoT 분야에서의 잠재력을 보여주기 위해 시작되었습니다.",
  "logos and assets": "로고와 자산",
  "Download the Robonomics logos here. We've got two options for your": "Robonomics 로고를 여기에서 다운로드하세요. 두 가지 옵션이 있습니다",
  "basic needs": "기본적인 요구사항",
  "and one designed for": "그리고 하나는",
  "XRT": "XRT",
  "token. Additionally, discover the optimal": "토큰을 위해 디자인된 로고입니다. 또한, 탁월한 Robonomics 브랜드를 위한 최적의",
  "color palette": "색상 팔레트",
  "for the distinguished Robonomics brand": "를 발견하세요.",
  "Robonomics logos": "Robonomics 로고",
  "RWS logos": "RWS 로고",
  "View on Hackster": "Hackster에서 보기",
  "Buy in Telegram bot": "Telegram 봇에서 구매하기",
  "Key Features": "주요 기능",
  "Smart Devices": "스마트 기기",
  "Control your home": "집을 제어하세요",
  "Be smart": "스마트해지세요",
  "Be independent": "독립하세요",
  "We are self-driving team with extensive expertise in robotics, blockchain, and IoT. Having a deep understanding of the challenges faced by advanced smart home users, we've chosen to venture into manufacturing our own devices. Take control of your home, save energy, and liberate yourself from corporate clouds and device limitations with us!": "로봇 공학, 블록체인 및 IoT 분야에서 폭넓은 전문 지식을 가진 자율 주행 팀입니다. 고급 스마트 홈 사용자가 직면하는 도전에 대한 깊은 이해를 바탕으로, 우리는 자체 기기 제조에 도전하기로 결정했습니다. 우리와 함께 집을 통제하고 에너지를 절약하며 기업의 클라우드와 기기 제한에서 벗어나세요!",
  "BUY DEVICE": "기기 구매",
  "Support it on hackster.io": "hackster.io에서 지원받기",
  "Product 1: Universal IR Remote Control": "제품 1: 범용 IR 원격 제어",
  "Build smart climate control with any ANY A-N-Y air conditioner, setup open/close operations for any ANY A-N-Y gates in your home. We’ve built universal IR remote control with an open-source Tasmota firmware onboard. We installed USB-C port for your better experience - upgrade the firmware for the remote control just with a simple wired connection!": "어떤 에어컨에도 스마트 기후 제어를 구축하고 집 안의 어떤 게이트에도 열기/닫기 작업을 설정하세요. 우리는 오픈 소스 Tasmota 펌웨어가 탑재된 범용 IR 원격 제어를 만들었습니다. 더 나은 경험을 위해 USB-C 포트를 설치했습니다 - 간단한 유선 연결로 원격 제어의 펌웨어를 업그레이드하세요!",
  "Supports wide range of devices": "다양한 기기 지원",
  "Firmware upgradable by plug-in USB-C port": "USB-C 포트를 통해 펌웨어 업그레이드 가능",
  "Home Assistant Friendly": "Home Assistant 호환",
  "Product 2: Smart Energy Power Consumption Monitoring": "제품 2: 스마트 에너지 전력 소비 모니터링",
  "Have you ever wondered what consumes the most electricity in your home? Our smart DIN energy power meter is designed to help you identify the major sources of electricity usage and prevent unwanted energy leaks. This energy meter works both, with an individual asset or an entire building, doesn’t need any cloud, MQTT protocol onboard, can be used with Home Assistant and it’s useful energy management dashboard.": "집에서 가장 많은 전기를 소비하는 것이 무엇인지 궁금한 적이 있으신가요? 저희 스마트 DIN 에너지 전력계는 전기 사용량의 주요 원인을 파악하고 원치 않는 에너지 누출을 방지하는 데 도움이 되도록 설계되었습니다. 이 에너지 계량기는 개별 자산 또는 건물 전체와 함께 사용할 수 있으며, 클라우드나 MQTT 프로토콜이 필요하지 않으며 Home Assistant와 유용한 에너지 관리 대시보드와 함께 사용할 수 있습니다.",
  "Efficient energy monitoring consumption": "효율적인 에너지 모니터링",
  "Doesn’t need any cloud service": "클라우드 서비스가 필요하지 않음",
  "You are currently opted out. Click here to opt in.": "현재 선택하지 않았습니다. 여기를 클릭하여 선택하십시오.",
  "Opt-out complete; your visits to this website will not be recorded by the Web Analytics tool. Note that if you clear your cookies, delete the opt-out cookie, or if you change computers or Web browsers, you will need to perform the opt-out procedure again.": "옵트아웃이 완료되었습니다. 이 웹 사이트의 방문 기록은 웹 분석 도구에 의해 기록되지 않습니다. 쿠키를 지우거나 옵트아웃 쿠키를 삭제하거나 컴퓨터나 웹 브라우저를 변경하는 경우 옵트아웃 절차를 다시 수행해야 함을 유의하십시오.",
  "Please click below to opt in:": "옵트인하려면 아래를 클릭하십시오.",
  "You are currently opted in. Click here to opt out.": "현재 선택되었습니다. 여기를 클릭하여 옵트아웃하십시오.",
  "You may choose not to have a unique web analytics cookie identification number assigned to your computer to avoid the aggregation and analysis of data collected on this website.": "이 웹 사이트에서 수집된 데이터의 집계 및 분석을 피하기 위해 고유한 웹 분석 쿠키 식별 번호를 컴퓨터에 할당하지 않을 수 있습니다. 이 선택을 하려면 아래를 클릭하여 옵트아웃 쿠키를 받으십시오.",
  "To make that choice, please click below to receive an opt-out cookie": "그 선택을 하려면 아래를 클릭하여 옵트아웃 쿠키를 받으세요",
  "Privacy Policy": "개인정보 보호정책",
  "This Policy describes the information we collect from you, how we use that information and our legal basis for doing so. It also covers whether and how that information may be shared and your rights and choices regarding the information you provide to us.": "본 정책은 우리가 수집하는 정보, 그 정보를 사용하는 방법 및 법적 근거에 대해 설명합니다. 또한 그 정보가 공유될 수 있는지 여부와 그 정보에 대해 제공하는 권리와 선택에 대해서도 다룹니다.",
  "Where are those annoying cookie consent pop-ups": "어디에 있는 귀찮은 쿠키 동의 팝업창이 있나요",
  "We don't need cookie consent is needed because": "쿠키 동의가 필요하지 않습니다",
  "Tracking cookies are not used": "추적 쿠키는 사용되지 않습니다",
  "The data is not used for any other purpose than analytics": "데이터는 분석 외의 다른 목적으로 사용되지 않습니다",
  "Visitors aren't tracked across websites": "방문자는 웹사이트 간에 추적되지 않습니다",
  "A user cannot be tracked across days within the same website": "동일한 웹사이트 내에서 사용자는 여러 날짜에 걸쳐 추적될 수 없습니다",
  "What We Collect and Receive": "수집 및 수신하는 정보",
  "In order for us to provide you the best possible experience on our websites, we need to collect and process certain information. Depending on your use of the Services, that may include": "당사 웹사이트에서 최상의 경험을 제공하기 위해 특정 정보를 수집하고 처리해야 합니다. 서비스 이용에 따라 그 내용이 포함될 수 있습니다.",
  "Contact us via email": "이메일을 통해 문의하세요",
  "for example, when you submit our forms, send us questions or comments, or report a problem, we will collect your name, email address, message, etc. We use this data solely in connection with answering the queries we receive.": "예를 들어, 우리의 양식을 제출하거나 질문이나 의견을 보내거나 문제를 신고할 때, 이름, 이메일 주소, 메시지 등을 수집합니다. 우리는 이 데이터를 받은 질문에 대한 답변과 관련하여만 사용합니다.",
  "Usage data": "사용 데이터",
  "when you visit our website, we will store: the URL from which you visited us from, web pages of our website you visit, the date and duration of your visit, your anonymized IP address, the device specifications (device type, operating system, screen resolution, language, country you are located in, and web browser type) you used during your visit, and": "당신이 우리의 웹사이트를 방문할 때, 우리는 다음을 저장합니다: 우리를 방문한 URL, 우리 웹사이트의 웹 페이지, 방문한 날짜와 기간, 익명화된 IP 주소, 방문 중 사용한 기기 사양 (기기 유형, 운영 체제, 화면 해상도, 언어, 위치한 국가 및 웹 브라우저 유형), 그리고",
  "other": "기타",
  "non-personal data. We process this usage data only on our server, not passing it to third-parties with": "비개인 정보 데이터. 우리는 이 사용 데이터를 서버에서만 처리하며, 제3자에게 전달하지 않습니다.",
  "web analytics platform that gives us 100% data ownership. This analytics helps us to improve user experience with our website and to recognize and stop any misuse.": "100% 데이터 소유권을 제공하는 웹 분석 플랫폼을 통해 이 분석을 통해 웹사이트의 사용자 경험을 개선하고 오용을 인식하고 막을 수 있습니다.",
  "Non-personalized cookies": "비개인화된 쿠키",
  "we use non-tracking cookies (small data files transferred onto computers or devices by sites) for record-keeping purposes and to enhance functionality on our website. You may deactivate or restrict the transmission of these cookies by changing the settings of your web browser or by opt-out on this page in the form below. Cookies that are already stored may be deleted at any time.": "기록 보관 및 웹사이트의 기능을 향상시키기 위해 비추적 쿠키(사이에서 컴퓨터나 기기로 전송되는 작은 데이터 파일)를 사용합니다. 웹 브라우저의 설정을 변경하거나 이 페이지에서 옵트아웃함으로써 이러한 쿠키의 전송을 비활성화하거나 제한할 수 있습니다. 이미 저장된 쿠키는 언제든지 삭제할 수 있습니다.",
  "Opt-out of website tracking": "웹사이트 추적 비활성화",
  "You can opt out of being tracked by our Matomo Analytics instance below:": "아래의 Matomo Analytics 인스턴스를 통해 추적을 비활성화할 수 있습니다:",
  "Your Rights": "귀하의 권리",
  "You have the right to be informed of Personal Data processed by Matomo, a right to rectification/correction, erasure and restriction of processing. You also have the right to ask from us a structured, common and machine-readable format of Personal Data you provided to us.": "Matomo에서 처리되는 개인 데이터에 대한 정보를 받을 권리, 정정/수정, 삭제 및 처리 제한에 대한 권리가 있습니다. 또한 귀하는 우리에게 제공한 개인 데이터의 구조화된, 공통적이며 기계 판독 가능한 형식을 요청할 권리가 있습니다.",
  "We can only identify you via your email address and we can only adhere to your request and provide information if we have Personal Data about you through you having made contact with us directly and/or you using our site and/or service. We cannot provide, rectify or delete any data that we store on behalf of our users or customers.": "귀하가 직접 저희에게 연락하거나 저희 사이트와/또는 서비스를 사용하여 개인 데이터를 보유하고 있는 경우에만 귀하를 식별할 수 있으며, 귀하의 요청을 준수하고 정보를 제공할 수 있습니다. 우리는 사용자 또는 고객을 대신하여 저장하는 데이터를 제공, 정정 또는 삭제할 수 없습니다.",
  "To exercise any of the rights mentioned in this Privacy Policy and/or in the event of questions or comments relating to the use of Personal Data you may contact us.": "본 개인 정보 보호 정책에 언급된 권리 중 어떤 권리를 행사하거나 개인 데이터 사용에 관한 질문이나 의견이 있으시면 저희에게 연락하실 수 있습니다.",
  "In addition, you have the right to lodge a complaint with the data protection authority in your jurisdiction.": "또한, 귀하는 귀하의 관할 지역의 데이터 보호 당국에 불만을 제기할 권리가 있습니다.",
  "Retention of data": "데이터 보유",
  "We will retain your information as long as necessary to provide you with the services or as otherwise set forth in this Policy. We will also retain and use this information as necessary for the purposes set out in this Policy and to the extent necessary to comply with our legal obligations, resolve disputes, enforce our agreements and protect Robonomics Network legal rights.": "서비스 제공을 위해 필요한 기간 동안 또는 본 정책에 명시된 대로 정보를 보유합니다. 또한 본 정책에 명시된 목적을 위해 이 정보를 보유하고 사용하며, 법적 의무 준수, 분쟁 해결, 계약 강제 이행 및 Robonomics Network의 법적 권리 보호를 위해 필요한 범위 내에서 이 정보를 보유 및 사용할 것입니다.",
  "We also collect and maintain aggregated, anonymized or pseudonymized information which we may retain indefinitely to protect the safety and security of our Site, improve our Services or comply with legal obligations": "또한, 우리는 사이트의 안전과 보안을 보호하거나 서비스를 개선하거나 법적 의무를 준수하기 위해 영구히 보유할 수 있는 집계, 익명화 또는 의사명시화된 정보를 수집 및 유지합니다.",
  "Devices": "장치들"
}